<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>Gergő Vári's blog</title><link>https://blog.varigergo.hu/</link><description>Recent content on Gergő Vári's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.varigergo.hu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Stripe</title><link>https://blog.varigergo.hu/checkout/stripe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/checkout/stripe/</guid><description> Fizetés</description><content:encoded><![CDATA[<script src="https://js.stripe.com/v3/"></script>



<script async src="/js/checkout/stripe.min.e10ecc83f31529380c5d7de49cd736699bac1be44e573ad2fc3a5e9b079143ea68277ff7d99c0c38b1c823c63156ed59.js" data-key="%!s(<nil>)" data-backend="%!s(<nil>)" data-done="%!s(<nil>)" data-color-bg="%!s(<nil>)" data-color-text="%!s(<nil>)" data-color-accent="%!s(<nil>)" data-color-placeholder="%!s(<nil>)" integrity="sha384-4Q7Mg/MVKTgMXX3knNc2aZusG&#43;ROVzrS/DpemweRQ&#43;poJ3/32ZwMOLHII8YxVu1Z"></script>

<div class="payment-holder payment-container">
	<form id="payment-form">
		<div id="link-authentication-element"></div>
		<div id="payment-element"></div>
		<button id="submit" class="button">
			<div class="spinner hidden" id="spinner"></div>
			<span id="button-text">Fizetés</span>
		</button>
		<div id="payment-message" class="hidden"></div>
	</form>
</div>

]]></content:encoded></item><item><title>...így volt ROSSZ az első kurzusom.</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/my-first-failure/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/my-first-failure/thumbnail.webp"/><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/my-first-failure/</guid><description>Az előző cikkemben arról beszéltem hogyan teszteld az ötleteid.
Elkészítettem a weboldalam, a mögötte levő infrastruktúrát és már vannak is ötleteim. A blogra ez a cikk, a hírlevélre ilyen szöveg, a kérdőívbe ilyen kurzus cím&amp;hellip; Szóval az alapokat már leraktam. Itt az ideje élesben kipróbálni.
Célközönségnek kiválasztottam a magyar kisvállalkozókat akik megelégelték a centrális platformokat. Ezzel több probléma is felmerült:
nincsenek online magyar kisvállalkozók összetömörülve egy helyre az online marketing még nem tart ott hogy &amp;ldquo;fel legyen szabadítva&amp;rdquo; Nem lennének magyar vállalkozók online?</description><content:encoded><![CDATA[<p>Az előző cikkemben arról beszéltem hogyan teszteld az ötleteid.</p>
<p>Elkészítettem a weboldalam, a mögötte levő infrastruktúrát és már vannak is ötleteim. A blogra ez a cikk, a hírlevélre ilyen szöveg, a kérdőívbe ilyen kurzus cím&hellip; Szóval az alapokat már leraktam. Itt az ideje élesben kipróbálni.</p>
<p>Célközönségnek kiválasztottam a magyar kisvállalkozókat akik megelégelték a centrális platformokat. Ezzel több probléma is felmerült:</p>
<ul>
<li>nincsenek online magyar kisvállalkozók összetömörülve egy helyre</li>
<li>az online marketing még nem tart ott hogy &ldquo;fel legyen szabadítva&rdquo;</li>
</ul>
<h1 id="nem-lennének-magyar-vállalkozók-online">Nem lennének magyar vállalkozók online?</h1>
<p>Meglepődnél, de még Facebook csoportok is alig vannak. A fórumok is halottak, Discordon sincs semmi. Talán Twitteren, de ott se sokat találtam.</p>
<p>Amiket nagyrészt talál az ember azok ilyen Gamer csoportok, chatszobák meg ilyen triviával foglalkozó csoportok. <a href="https://dc.selfimprov.hu">Ugyan van egy önfejlesztős Discord szerverünk, de a kb. 300 tag ne tévesszen meg: max. 20-30 aktív ember van.</a> A többiek feleslegesen vannak fellépkedve, mert sokáig csináltam a &ldquo;partnerkedést&rdquo;. Ha valakit érdekel nyugodtan kérdezzen rám, de nem sok értelme van így növelni a táborodat.</p>
<p>Tech témával is szívesen foglalkoznék, de Magyarországon még akörül is alig találhatóak nagyobb csoportok. Ha szeretnél magyarul árulni kurzust, akkor le vagy limitálva a kis célközönség problémáival.</p>
<h1 id="fizetett-hirdetések">Fizetett hirdetések</h1>
<p>Ezzel az eszközzel meglehet gyorsítnai a vásárlók megtalálását, és nagyon specifikusan megtudod adni a demográfiádat. A probléma az az hogy drága a mai világban és csak elrejtené az alapvető problémákat. Kezdésnek nem ajánlom.</p>
<h1 id="nem-érné-meg-magyarul-nekiállni">Nem érné meg magyarul nekiállni?</h1>
<p>Azért ezt nem mondanám: viszont abból indulj ki hogy milyen csoportok léteznek már online. Az alpiacodon nem a legjobb ha te vagy az első: viszont azon belül valami újat kell mutatnod. Ha ezekkel nem sokat tudsz kezdeni, akkor meg van egy másik megoldás&hellip;</p>
<h1 id="csináld-angolul">Csináld angolul</h1>
<p>Onnan jött az ötletem hogy az előbb említett nyelvet nagyságrendekkel többen beszélik és sokkal több, nagyobb specializált csoport is létezik online. Szinte minden platformon meg tudok neked említeni tech, marketing, vállalkozás és stb. kongregációkat. Ha jól beszéled a nyelvet, nagyon is ajánlom ezt az opciót.</p>
<p>Azt hogy én mit fogok csinálni, azt majd úgyis meglátjátok&hellip;</p>
]]></content:encoded></item><item><title>FÉLSZ hogy nem lesznek vásárlóid?</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/guarantee-buyers/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/guarantee-buyers/thumbnail.jpg"/><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/guarantee-buyers/</guid><description>Szóval most én is kiraktam tesztelésként egy 2 kérdéses kérdőívet, ami hozzáférést nyújt ingyenesen a kurzusomhoz 100 embernek ha elkészül. Honnan tudtam mit akarnak az emberek? Sehogy. AKKOR HOGYAN TUDTAM MIT RAKJAK A KURZUSBA? Nem tudtam. Sőt, még neki se álltam&amp;hellip;
A kérdőívben az egyik mező az e-mail volt, a másik pedig az hogy tegyen fel az ember 1 (vagy több) kérdést a témával kapcsolatban. Itt több legyet is ütöttem egy csapással:</description><content:encoded><![CDATA[<p>Szóval most én is kiraktam tesztelésként egy 2 kérdéses kérdőívet, ami hozzáférést nyújt ingyenesen a kurzusomhoz 100 embernek ha elkészül. Honnan tudtam mit akarnak az emberek? Sehogy. AKKOR HOGYAN TUDTAM MIT RAKJAK A KURZUSBA? Nem tudtam. Sőt, még neki se álltam&hellip;</p>
<p>A kérdőívben az egyik mező az e-mail volt, a másik pedig az hogy tegyen fel az ember 1 (vagy több) kérdést a témával kapcsolatban. Itt több legyet is ütöttem egy csapással:</p>
<ul>
<li>ha van elég jelentkező, akkor esélyes a kereslet</li>
<li>a kérdésekből összeállítom a kurzust</li>
<li>nyertem egy hírlevél feliratkozót</li>
</ul>
<p>Így nem fogsz felesleges munkát végezni és tényleg azt tudod nyújtani a közönségnek ami értéket fog nekik nyújtani. Ha tényleg van kereslet és kész a kurzus, a visszajelzések alapján kijavíthatod és a jövőbeli vásárlóknak bizonyítékot nyújthatsz az eredményekről.</p>
<p>Ha nincs megfelelő kereslet de azért kaptál kérdéseket, azok nagyon is jók lesznek blog posztokhoz vagy csak beszélgetések elindításához és hálozatépítéshez. Illetve nagyon sokat tudsz tanulni is belőle: lehet hogy más nyelven kell hírdetned vagy az üzenetek alapján lehet más témára kell váltanod.</p>
<p>Az első próbálkozásod akkor sikeres, ha sikertelen. &ldquo;Tessék?&rdquo; Az a veszélyes abban hogy ha elsőre tökéletes eredményt érsz el hogy nem tanulsz sokat belőle. Fogd fel hogy mindenből a legjobbat kell kihozni és ne add fel hogyha akadályba ütközöl.</p>
<p>A következő cikkemben arról fogok beszélni, hogy én hogyan buktam el az első téma és célközönség választásommal&hellip;</p>
]]></content:encoded></item><item><title>What does it mean to be a Digital Rebel?</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/what-digital-rebel/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/what-digital-rebel/thumbnail.png"/><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/what-digital-rebel/</guid><description>A digital rebel is part of the NEW generation of users: faster, more flexible and free.
A digital rebel is independent of big tech companies and can solve issues with the community.
A digital rebel needs no customer support: they can work together with other volunteers.
A digital rebel uses every information and tool that&amp;rsquo;s available for a good cause: even those which are forbidden. They share every piece of code, documentation and learning material with their fellows.</description><content:encoded><![CDATA[<p>A digital rebel <strong>is part of the <span class="highlight">NEW</span> generation of users</strong>: faster, more flexible and free.</p>
<p>A digital rebel is <strong>independent</strong> of big tech companies and <strong>can solve issues with the community.</strong></p>
<p>A digital rebel <strong>needs no customer support</strong>: they can work together with other volunteers.</p>
<p>A digital rebel <strong>uses every information and tool that&rsquo;s available</strong> for a good cause: <strong>even those which are <span class="highlight">forbidden.</span></strong> They <strong>share</strong> every piece of code, documentation and learning material <strong>with their fellows.</strong></p>
<p>A digital rebel creates value and is ethical above all else. <strong>They&rsquo;ll not bend to the wills of <span class="highlight">Big Tech.</span></strong></p>
<p>If you ask so called <strong>&ldquo;experts&rdquo;</strong> in these fields: they <strong>will say this is impossible.</strong> Yet we are independent, and <strong>we function.</strong></p>
<p>Digital rebels&hellip;</p>
<ul>
<li>&hellip;<strong>make</strong> their own <strong>luck</strong>,</li>
<li>&hellip;are <strong>independent</strong>,</li>
<li>&hellip;think <strong>free</strong>,</li>
<li>&hellip;and <strong>change</strong> the <strong>world</strong>.</li>
</ul>
<p><strong>Viva la D</strong><em>igital</em> <strong>R</strong><em>ebellion</em>!</p>
<blockquote>
<p>I&rsquo;m a digital rebel.</p>
<p>You</p>
</blockquote>
<p><a href="https://varigergo.hu/digitalrebel/manifesto-poster.png">Poster (8.5 x 11)</a></p>
<p><a href="https://varigergo.hu/digitalrebel/manifesto-mobile.png">Mobile wallpaper</a></p>
]]></content:encoded></item><item><title>...már MEGINT elkezdtél egy új könyvet?</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/take-action/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/take-action/thumbnail.jpg"/><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/take-action/</guid><description>Körülbelül 2-3 éve kezdtem el én is a szokásos klasszikus &amp;ldquo;önfeljesztős&amp;rdquo; könyveket meg mindent olvasni: a mai napig az a véleményem hogy nagyon sok értékes információkat tudsz találni. Egy ideig. Aztán, mindenki csak ismétli egymást: jó biznisz volt sok e-könyvet kiadni.
Tudom, nagyon jó forró teát inni meg valami zenét berakni és olvasni. Passzívan információt fogyasztani. Lehet hogy hatékonyabb olvasni mint YouTube videókat nézni: de az eredmény ugyanaz. Nem vagy produktív: a tanulás nem visz előrébb.</description><content:encoded><![CDATA[<p>Körülbelül 2-3 éve kezdtem el én is a szokásos klasszikus &ldquo;önfeljesztős&rdquo; könyveket meg mindent olvasni: a mai napig az a véleményem hogy nagyon sok értékes információkat tudsz találni. Egy ideig. Aztán, mindenki csak ismétli egymást: jó biznisz volt sok e-könyvet kiadni.</p>
<p>Tudom, nagyon jó forró teát inni meg valami zenét berakni és olvasni. Passzívan információt fogyasztani. Lehet hogy hatékonyabb olvasni mint YouTube videókat nézni: de az eredmény ugyanaz. Nem vagy produktív: a tanulás nem visz előrébb.</p>
<p>&ldquo;D-de mi van?!&rdquo; kérdezed. Nem azt mondom nem éri meg olvasni: viszont ne helyettesítsd ezzel a tényleges cselekvést. Tudod mit kell csinálni? Nem? Olvass, szerezz ötleteket. IGEN?! AKKOR MENJ ÉS CSINÁLD MEG.</p>
<p>Ne halogasd a munkát és ne verd át magad. Passzív cselekvéssel semmire nem mész, legyél AKTÍV. Sok sikert.</p>
]]></content:encoded></item><item><title>Valljuk be, ROHADT DRÁGA az online marketing!</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/expensive-online-marketing/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/expensive-online-marketing/thumbnail.jpg"/><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/expensive-online-marketing/</guid><description>Sosem éreztem magam olyan nagyon &amp;ldquo;menő&amp;rdquo; gyereknek: általános iskolában inkább strébernek, kockának neveztek. Érthető módon hiszen 8 éves korom óta foglalkozom az informatikával: csak a gép előtt ültem. Semmi edzés, semmi kapcsolatépítés&amp;hellip; Mégis valamiért a tananyagot megtanultam: tehát nem a szorgalommal és nem a konzisztenciámmal volt probléma.
&amp;hellip;csak dőlnek a dominók. Próbáljuk meg visszavezetni egy belső okra, mint például a legelső dominó ami ledöntött mindent az utolsóig: a cselekvésig.
&amp;ldquo;Miért tanulom meg azt amit kérnek?</description><content:encoded><![CDATA[<p>Sosem éreztem magam olyan nagyon &ldquo;menő&rdquo; gyereknek: általános iskolában inkább strébernek, kockának neveztek. Érthető módon hiszen 8 éves korom óta foglalkozom az informatikával: csak a gép előtt ültem. Semmi edzés, semmi kapcsolatépítés&hellip; Mégis valamiért a tananyagot megtanultam: tehát nem a szorgalommal és nem a konzisztenciámmal volt probléma.</p>
<h1 id="csak-dőlnek-a-dominók">&hellip;csak dőlnek a dominók.</h1>
<p>Próbáljuk meg visszavezetni egy belső okra, mint például a legelső dominó ami ledöntött mindent az utolsóig: a cselekvésig.</p>
<ul>
<li><em>&ldquo;Miért tanulom meg azt amit kérnek?&rdquo;</em> mondanám <em>&quot;&hellip;hogy jó jegyeim legyenek&quot;</em>.</li>
<li><em>&ldquo;Minek azok a jó jegyek?&rdquo;</em> egyértelműen az a válasz <em>&quot;&hellip;hogy tovább tudjak tanulni.&quot;</em></li>
<li><em>&ldquo;Mely okból szeretnél egyetemre jutni?&rdquo;</em> <em>&quot;&hellip;hogy majd jó állásom legyen&hellip;&quot;</em></li>
<li><em>&quot;&hellip;&quot;</em></li>
<li><em>&ldquo;Miért szeretnél mondjuk szuperkocsikat venni?&rdquo;</em> azért <strong>&quot;&hellip;hogy növeljem a STÁTUSZOMAT.&quot;</strong></li>
</ul>
<p><span class="highlight">A legtöbb döntésünket vissza tudjuk követni arra hogy hogyan befolyásolja a tekintélyünket.</span> Nem meglepő hogy az online marketing vonzza az embereket: lehet vele pénzt csinálni. Ez akkor is érvényes ha direkt egy olcsóbb terméket veszel: <em>&ldquo;Mégis mit gondolnának rólam az emberek ha feleslegesen vennék egy sportkocsit?!&rdquo;</em></p>
<h1 id="és-a-marketing-drága-első-ránézésre">&hellip;és a marketing drága első ránézésre&hellip;</h1>
<p>Shopify, Mailchimp, Loomly, Optimizely&hellip; Nem baj ha nem ismered ezeket a platformokat: úgyis <strong>förtelmesen drágák és feleslegesek egy kis vállalkozónak</strong>. Ilyen <strong>nagy cégeknek nem éri meg a kisemberrel foglalkozni, nem abban van nekik az igazán sok pénz.</strong> <em>(Nohátno, valakinek yachtokat is kell vennie&hellip;)</em></p>
<p>Szóval ez az akadály sok embert ki is szűr a versenyből: legalábbis azokat akik nem gondolják annyira komolyan.</p>
<h1 id="viszont-én-nem-hagytam-ennyiben">&hellip;viszont én nem hagytam ennyiben&hellip;</h1>
<p>Hiszen van sok évnyi informatikai tapasztalatom! Ha leegyszerűsítem a gondolatokat és felhasználom azt amit már előttem megcsináltak akkor kialakíthatom a saját infrastruktúrámat. Csak <span class="highlight">egy problémám volt...</span></p>
<p><strong><span class="highlight">...ezt az utat még nem nagyon járták be előttem.</span></strong> Mintha egy dzsungelban szánt szándékkal letértem volna az ösvényről: mindenhol veszélyek és akadályok. Kevés dokumentáció, kevés szoftver, kevés segédanyag&hellip; Mégis, most már egészen sok szolgáltatást tudok én magam is futtatni.</p>
<h1 id="szóval-sikerült">&hellip;szóval sikerült?</h1>
<p>Ugyan a fő vágyaim még bőven nem értem el: <strong>a folyamat már elindult.</strong> E-mail, vásárlás és még sok más integrációt betudok vezetni anélkül hogy sok pénzt kellene költenem. Szerintem megszereztem egy felsőbb tudást ezen kívül: elég dedikációval szinte bármit meglehet oldani. Éljen a digitális lázadás!</p>
<p><a href="https://s.varigergo.hu/freeautomblog2">Ha érdekel a &ldquo;hogyan&rdquo; az eddigiekről lesd meg a CSAK MOST <span class="highlight">INGYENES</span> (és MAXIMUM 100 FŐVEL induló) kurzusomat erről.</a></p>
]]></content:encoded></item><item><title>Túl sok időt vesz el a vállalkozásod?</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/too-much-business/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/too-much-business/thumbnail.jpg"/><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/too-much-business/</guid><description>Képzeld el hogy elkezdenek bejönni a megrendelések (vagy, már jönnek is!) és te ennek nagyon-nagyon örülsz. Igen ám de elszörnyedsz amikor meglátod hogy több ezer e-mailt kell elküldened egyenként. Több ezer embert kell szegmensekbe csoportosítanod kézzel. Egy idő után lehet napi több mint nyolc órát kell ebbe belefektetned vagy fel kell venned embereket (amivel kevesebb lesz a bevételed). Nem azért kezdted el az egészet hogy ne kelljen felesleges irodai munkában tönkremenned?</description><content:encoded><![CDATA[<p>Képzeld el hogy <span class="highlight">elkezdenek bejönni a megrendelések (vagy, már jönnek is!)</span> és te ennek nagyon-nagyon örülsz. Igen ám de <span class="highlight">elszörnyedsz amikor meglátod hogy több ezer e-mailt kell elküldened egyenként.</span> Több ezer embert kell szegmensekbe csoportosítanod kézzel. Egy idő után lehet napi több mint nyolc órát kell ebbe belefektetned vagy fel kell venned embereket (<span class="highlight">amivel kevesebb lesz a bevételed</span>). <strong>Nem azért kezdted el az egészet hogy ne kelljen felesleges irodai munkában tönkremenned?</strong></p>
<p>Ha <span class="highlight">szeretnéd megoldani olcsóbban a vállalkozásod méretezési problémáit</span> (azaz hogy mennyire tud nőni a vásárlótáborod, a termékeid száma és ezzel a bevételed) akkor <span class="highlight">a mai modern világunkban már van erre egyszerűbb megoldás is.</span></p>
<h1 id="automatizálás">Automatizálás</h1>
<p>Lehet hallottad már ezt a kifejezést, de a lényeg hogy vannak olyan feladatok amiket már maga a számítógép is el tud végezni. Remélem elindultak már a fogaskerekek az agyadban: &ldquo;&hellip;ha mondjuk beérkezik egy fizetés, akkor a megfelelő kurzus linkjét kapja meg az ügyfél&rdquo; vagy esetleg &ldquo;&hellip;induljon el a hírlevél feliratkozás után egy 5 napos e-mail szekvencia aminek a célja hogy promotálja a kurzusaimat&hellip;&rdquo; Erre már vannak előre megcsinált és saját infrastruktúra nélkül is müködő szolgáltatások.</p>
<h1 id="a-fekete-leves">A fekete leves&hellip;</h1>
<p>Az lehet hogy vannak ilyen szolgáltatások <span class="highlight">de drágák és nem te vagy az adatok birtokában.</span> <strong>Bármikor elvehetik az e-mail listád, a fizetési automatizálásokat&hellip;</strong> A lényeg hogy egy centrális erőn múlik hogy a te bizniszed menni fog -e vagy sem.
<strong>Kis vállalkozóknak nem éri meg évente több millió forintot fizetni</strong> csak azért hogy ezen platformok töredékét kihasználják. <span class="highlight">Havi pár ezer forintért és egy kevés tanulással ezt te is összetudod rakni.</span></p>
<h1 id="építsd-ki-a-saját-infrastruktúrád">Építsd ki a saját infrastruktúrád</h1>
<p>Nem kell minden egyes nap halálra gürcölnöd magad csak azért hogy életben maradjon a vállalkozásod. Tud az magától is müködni: <strong>&ldquo;A gép forog, az alkotó pihen.&rdquo;</strong></p>
]]></content:encoded></item><item><title>Az internet hivatalosan is KIHALT...</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/internet-dead/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/internet-dead/thumbnail.jpg"/><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/internet-dead/</guid><description>Van egy ismerősöm akitől ha a szép Csehszlovák gyártmányú vonatnak nevezett járművön megkérdezem egy szó fogalmát miközben se fűtés, se hely: mindig tud nekem választ adni. &amp;ldquo;Mi az a szabadfüggőbeszéd?&amp;rdquo; tettem fel bátran ezt a kérdést, hiszen az irodalom dolgozatomra készültem (amit hetek óta már bejelentettek csak helyette ilyen hülye sztorikat írok le). &amp;ldquo;Hát tudod amikor a költő szabadon beszél és közben függeszkedik&amp;hellip;&amp;rdquo; vagy valami ilyesmi. Nagyon okos kiforgatása a szavaknak, a monológ elején majdnem el is hittem hogy ez igaz.</description><content:encoded><![CDATA[<p>Van egy ismerősöm akitől ha a szép Csehszlovák gyártmányú vonatnak nevezett járművön megkérdezem egy szó fogalmát miközben se fűtés, se hely: mindig tud nekem választ adni. &ldquo;Mi az a szabadfüggőbeszéd?&rdquo; tettem fel bátran ezt a kérdést, hiszen az irodalom dolgozatomra készültem (amit hetek óta már bejelentettek csak helyette ilyen hülye sztorikat írok le). &ldquo;Hát tudod amikor a költő szabadon beszél és közben függeszkedik&hellip;&rdquo; vagy valami ilyesmi. Nagyon okos kiforgatása a szavaknak, a monológ elején majdnem el is hittem hogy ez igaz.</p>
<p>A zuhogó eső (ami beesett a vonatba&hellip;) és a kietlen táj eszembe juttatta az internet halálának lehetséges okát: a mostani trendet hogy mindenféle szöveget és választ a ChatGPT-vel gyártunk le.</p>
<h1 id="de-hát-tud-jót-is-mondani">&hellip;de hát tud jót is mondani!</h1>
<p>Persze, ha tudnád mennyi esszémet írta meg&hellip; Arra hogy egy témáról feleslegesen locsogjon-fecsegjen arra már most is tökéletes.</p>
<p>Arra is használom hogy rávezessen bizonyos programozási problémák megoldására: de nem mernék még mindent rábízni.</p>
<h1 id="elég-lélektelen">Elég lélektelen&hellip;</h1>
<p>Tudom ha megírom neki hogy embernek hangozzon, akkor menni fog neki: hiszen a nyelv a specialitása. Mégis, hiányzik valami emberi belőle: hiszen csak átrágott nagyon-nagyon sok szöveget és csak azt dobálja jobbra-balra a mintafelismerése alapján.</p>
<h2 id="na-de-az-emberek-nem-ezt-teszik">Na de az emberek nem ezt teszik?!</h2>
<p>Nem vagyok egy nagy művészlélek és ha tényleg csak anyagi az ember tudata, meglehet. Ez egy eléggé vitatott téma: az igazság az hogy ötletünk sincs.</p>
<p>Ha tetszik, ha nem készülj fel arra hogy az interneten szinte minden tartalom redundáns és generált lesz. Attól félek ez egy ördögi kör kezdete: azt tanulja majd minden mesterséges intelligencia amit a mesterséges intelligencia generált&hellip;</p>
<p>Most mindenki ráugrott erre az AI-generált tartalom trendre: mert <span class="highlight">förtelemesen lusta az ember.</span> Nekem az a véleményem hogy <span class="highlight">segítségként</span> nagyon is <span class="highlight">hasznos eszköz</span>, de <strong>ha szeretnél a konkurencia felett előnyt szerezni: <span class="highlight">maradj emberi...</span></strong></p>
<h1 id="vajon-ezt-ki-írta">Vajon ezt ki írta?&hellip;</h1>
<p>Tedd fel magadnak a kérdést: <strong>inkább egy <span class="highlight">embert vagy egy robotot hallgatnál?...</span></strong>
Annyit tudok neked garantálni hogy az elkövetkezendő jövőben <span class="highlight">én a ChatGergő-t fogom használni.</span></p>
<p><em>Jól sikerült amúgy a dogám, kedves barátom pedig nagyon mesterien tud azóta is előadni ilyen meséket&hellip;</em></p>
]]></content:encoded></item><item><title>Olyan LASSÚ vagy hogy se nőd, se BEVÉTELED nem lesz!</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/worth-optimizing-site/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/worth-optimizing-site/thumbnail.jpg"/><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/worth-optimizing-site/</guid><description>Ha sok úgynevezett Píkáp artisztot hallgattál (de minek&amp;hellip;) vagy csak ismered a mai világot akkor tudod hogy az emberek figyelme használhatatlan. Ha valaki mondjuk sose kap üzenetet Instagramon, biztos feltűnő neki az a pár amit lát. Persze ha mindennap több százat kapsz, akkor nagyon másnak (és legfőképpen személyesnek) kell annak lennie.
Tehát a beérkezett üzenetek eloszlása a nemek közötti statisztikák alapján nem ajánlom a &amp;ldquo;nem írok vissza napokig taktikát&amp;rdquo;. Mondom én, aki notoriusan nem nézi az üzeneteit&amp;hellip; (helyette ezt írom.</description><content:encoded><![CDATA[<p>Ha sok úgynevezett <span class="highlight">Píkáp artisztot</span> hallgattál (<em>de minek&hellip;</em>) vagy csak ismered a mai világot akkor tudod hogy <span class="highlight">az emberek figyelme használhatatlan</span>. Ha valaki mondjuk sose kap üzenetet Instagramon, biztos feltűnő neki az a pár amit lát. Persze ha mindennap több százat kapsz, akkor nagyon másnak (és legfőképpen személyesnek) kell annak lennie.</p>
<p>Tehát a beérkezett üzenetek eloszlása a nemek közötti statisztikák alapján nem ajánlom a &ldquo;<em>nem írok vissza napokig taktikát</em>&rdquo;. Mondom én, aki notoriusan nem nézi az üzeneteit&hellip; (helyette ezt írom.)
Illetve az üzeneted nem szólhat túl nagy demográfiának, mert nem lesz feltűnő. <span class="highlight">Minél specifikusabb, annál jobb.</span></p>
<p>Oké, és? Tudtad hogy a felhasználok NAGY része otthagy egy weboldalt ami nem tölt be 4 másodperc alatt (mint mondjuk amikor a klubban a zene közben próbálsz beszélgetni, de lassan vág az agyad)? <strong>Annyival kevesebb bevétel.</strong> A követőid TÖBB MINT FELE nem fog visszatérni az oldaladra ha az élmény nem kifogástalan. <strong>Annyival kevesebb bevétel.</strong> Meglehet hogy ezek a statisztikák már nem is relevánsak: elég régen hallottam őket. Viszont a helyzet csak rosszabb lesz: az emberek figyelme és az ablak amíg azt fenn tudod tartani rohamosan csökken. <strong><span class="highlight">ANNYIVAL KEVESEBB BEVÉTEL!</span></strong> (<em>&hellip;és annyival messzebb van az a fehér yacht ahonnan ellátsz a kedvenc partodig</em>&hellip;)</p>
<p>Akkor minden egyes pillanatban a gép előtt kéne ülnöd mint egy videójáték függő aki sosem fürdik? Persze, ha nem automatizálod a vállalkozásod folyamatait. <a href="https://s.varigergo.hu/automblog10">Ez nem olyan nehéz, akár meg is mutathatom neked hogyan kell.</a></p>
<p>Ne félj attól hogy zavarod a közönséged a <span class="highlight">folyamatos tartalomgyártás</span>sal: épp ellenkezőleg. Mindenki rászokott már a tartalomfogyasztásra, <span class="highlight">te vagy a drogdíler.</span> Megfelelő automatizálássál csak egyszer kell megírnod a szöveged, és minden csatornádra el is jut. Akár elég egy jó csajozós szöveg is, ha elég nagy számokkal dolgozol. <strong>Elég meggyőznőd csak egy töredékét azoknak akik hallják az üzeneted.</strong></p>
<p>Szóval ne légy rest: <strong>gyártsd a tartalmat, automatizálj és csajozz.</strong></p>
]]></content:encoded></item><item><title>Amikor élesben kell TÍZ ÉV frissítéseit felrakni...</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/automate-marketing/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/automate-marketing/thumbnail.png"/><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/automate-marketing/</guid><description>&amp;hellip;a kérdőív már fel volt rakva, az e-mailek már elkezdtek kimenni. Kis, szerény szobámban már terveztem elindulni bulizni. Mégis, valami nagyon fapadosnak érződött. Mindenféle hiba, tényleg használja valaki ezt élesben? Akkor megláttam, &amp;ldquo;v2&amp;rdquo;-es verzión vagyok. A legújabb a &amp;ldquo;v4&amp;rdquo;-es: VAGY 10 ÉVVEL LEMARADTAM!
Marketing Ha az ember szeretne online (vagy akár bárhol) mesés termékeket árulni: akkor a célközönséggel kell kezdeni. Nekem (és sok más hajóstársamnak) ez eléggé visszafele tűnik: hisz nincs is mit eladnom!</description><content:encoded><![CDATA[<p>&hellip;a kérdőív már fel volt rakva, az e-mailek már elkezdtek kimenni. Kis, szerény szobámban már terveztem elindulni bulizni. Mégis, valami nagyon fapadosnak érződött. Mindenféle hiba, tényleg használja valaki ezt élesben? Akkor megláttam, &ldquo;v2&rdquo;-es verzión vagyok. A legújabb a &ldquo;v4&rdquo;-es: VAGY 10 ÉVVEL LEMARADTAM!</p>
<h1 id="marketing">Marketing</h1>
<p>Ha az ember szeretne online (vagy akár bárhol) mesés termékeket árulni: akkor a célközönséggel kell kezdeni. Nekem (és sok más hajóstársamnak) ez eléggé visszafele tűnik: hisz nincs is mit eladnom! Mégis, csak akkor lehetsz sikeres ha rászabhatod az árudat a vásárlóidra.</p>
<p>Sajnos elég kevés jó megoldás van erre amit te is futtathatsz a saját szervereden: ami van, az is feleslegesen komplikált míg az alap funkciókat nem tudják végrehajtani. A végén a Mautic-ra tettem a voksom de még van mit kitalálnom.</p>
<h1 id="amit-elrontottam">Amit elrontottam&hellip;</h1>
<p>Hogyan sikerült felraknom egy 10 ÉVES VERZIÓT? Egyszerű: itt a &ldquo;latest&rdquo; verziót (docker) csak visszafele kompatabilitásból tartják: hogy a régi rendszerek tovább müködjenek. Igen ám, de ez az akkori verzióra mutat nem a mostanira.</p>
<p>A baj ott volt hogy a migráció v2 és v4 között szinte lehetetlen, legalábbis elég nehézkes. A legegyszerűbb az volt hogy lenyalultam az egészet és újrakezdtem. A kontaktokat azért átexportáltam.</p>
<h1 id="konkluzió">Konkluzió</h1>
<p>Szóval a lényeg, mielőtt bármit éles rendszerre raksz fel: <strong>ellenőrizz mindent</strong>. Különben sokszor lesz plusz munkád&hellip;</p>
<p><em>A buli türhető volt: ki a fene szereti klubbokat&hellip;</em></p>
]]></content:encoded></item><item><title>Ennyire DRÁGA lenne automatizálni?</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/is-automating-expensive/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/is-automating-expensive/thumbnail.jpg"/><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/is-automating-expensive/</guid><description>Ahogy most elindítottam a kurzusaimat, meg kellett tanulnom hogyan automatizáljam a marketinget, a vásárlások feldolgozását és minden mást. Persze, mehettem volna a szokásos és bejárt úton mindenféle Shopifyal meg Mailchimppel, de én szeretek a magam ura lenni.
Zapier, havi 7 000 Ft és 300 000 Ft között mozog. Az automatizálás sokban segítheni a bizniszedet vagy akár a mindennapi életedet. Azért az ember elgondolkodik, megéri neki évente 3,6 millió forintért?
Nagyobb cégek lehet hogy ezt egyből bevállalhatják de a kisebb vállalkozóknak (mint nekem) nincs meg erre a tőkéje.</description><content:encoded><![CDATA[<p>Ahogy most elindítottam a kurzusaimat, meg kellett tanulnom hogyan automatizáljam a marketinget, a vásárlások feldolgozását és minden mást. Persze, mehettem volna a szokásos és bejárt úton mindenféle Shopifyal meg Mailchimppel, de én szeretek a magam ura lenni.</p>
<p>Zapier, havi 7 000 Ft és 300 000 Ft között mozog. Az automatizálás sokban segítheni a bizniszedet vagy akár a mindennapi életedet. Azért az ember elgondolkodik, megéri neki évente 3,6 millió forintért?</p>
<p>Nagyobb cégek lehet hogy ezt egyből bevállalhatják de a kisebb vállalkozóknak (mint nekem) nincs meg erre a tőkéje. Van egy másik híresebb szolgáltatás is erre.</p>
<h1 id="if-this-then-that">If This Then That</h1>
<p>Az IFTTT nevű szolgáltatás ugyan olcsóbb (havi 2 000 Ft) mégis ennek is megvannak a problémái.</p>
<h2 id="centralizáció">Centralizáció</h2>
<p>Az ilyen szolgáltatásokkal az a probléma is megjelenik hogy egy ponttól függ az hogy müködik -e a vállalkozásod. Főleg hogyha a digitális térben operálsz: ez jelentős bevételkiesést jelenthet.</p>
<h2 id="testreszabhatóság">Testreszabhatóság</h2>
<p>Saját pluginokat nem írhatsz/írathatsz ehhez a platformhoz, hozzá se nyúlhatsz és még rá sem nézhetsz a kódra amit használnak. Így lehet hogy lesznek megoldhatatlan feladatok, és az utóbbi okokból még a vásárlóidat is veszélyezteted.</p>
<h2 id="adatvédelem">Adatvédelem</h2>
<p>A felhasználóid adatát csak akkor tarthatod a kezedben, ha tényleg te is tárolod őket. Ez visszavezet valamennyire a centralizációra is: ha feltörik a platformot amit használsz, akkor véged. Persze, ez akkor is megtörténhet ha a te szerveredről van szó: de kisebb célpont vagy.</p>
<h1 id="a-megoldás">A megoldás</h1>
<p>A mai világban nagyon olcsó egy saját szervert futtatni és a szoftver is létezik. Nyílt a forráskód és te gondoskodsz az adatok tárolásáról. A szoftver amit ajánlok: n8n. Az összes kritériumot teljesíti, és még egyszerű felállítani is.</p>
<p>Szóval kibéreltem egy VPS-t és feltelepítettem rá minden szükséges szolgáltatást.</p>
<p>&ldquo;A gép forog, az alkotó pihen.&rdquo;</p>
]]></content:encoded></item><item><title/><link>https://blog.varigergo.hu/signup/newsletter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/signup/newsletter/</guid><description>Did You Become TOO Dependent on Big Tech Companies? I can help you become free again: I&amp;rsquo;ll send you instructions on how to decouple your infrastructure.</description><content:encoded><![CDATA[<h1 id="did-you-become-too-dependent-on-big-tech-companies">Did You Become TOO Dependent on Big Tech Companies?</h1>
<h2 id="i-can-help-you-become-free-again-ill-send-you-instructions-on-how-to-decouple-your-infrastructure">I can help you become free again: I&rsquo;ll send you instructions on how to decouple your infrastructure.</h2>
]]></content:encoded></item><item><title>Egyéb fizetési módok</title><link>https://blog.varigergo.hu/checkout/other/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/checkout/other/</guid><description>Elfogadok szinte bármit fizetőeszközként, keress meg bátran (work@varigergo.hu) az ajánlatoddal.
Másold be/fotózd le/&amp;hellip; a kosarad tartalmát a gyorsabb ügyintézéshez.</description><content:encoded><![CDATA[<p>Elfogadok szinte bármit fizetőeszközként, keress meg bátran (<strong><a href="mailto:work@varigergo.hu">work@varigergo.hu</a></strong>) az ajánlatoddal.</p>
<p>Másold be/fotózd le/&hellip; a kosarad tartalmát a gyorsabb ügyintézéshez.</p>
]]></content:encoded></item><item><title>Stripe retúr</title><link>https://blog.varigergo.hu/checkout-done/stripe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/checkout-done/stripe/</guid><description> Várakozás a visszajelzésre... Már bezárhatod ezt az ablakot: e-mailben értesítelek.</description><content:encoded><![CDATA[

<script  src="/js/checkout-done/stripe.min.09514f6b6d6cff9872c06415c687993eae67c6e6aab32ce17659887dbf6eff5c0943182908cb7efd4452cb0f7a69d37e.js"  integrity="sha384-CVFPa21s/5hywGQVxoeZPq5nxuaqsyzhdlmIfb9u/1wJQxgpCMt&#43;/URSyw96adN&#43;"></script>

<div id="response-container">
	<h1 id="response-title" class="title">Várakozás a visszajelzésre...</h1>
	<h2 id="response-subtitle" class="subtitle">Már bezárhatod ezt az ablakot: e-mailben értesítelek.</h2>
</div>

]]></content:encoded></item></channel></rss>