<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vári Gergő blogja</title><link>https://blog.varigergo.hu/</link><description>Recent content on Vári Gergő blogja</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>hu-HU</language><lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.varigergo.hu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Stripe</title><link>https://blog.varigergo.hu/checkout/stripe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/checkout/stripe/</guid><description> Fizetés</description></item><item><title>Olyan LASSÚ vagy hogy se nőd, se BEVÉTELED nem lesz!</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/worth-optimizing-site/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/worth-optimizing-site/</guid><description>Ha sok úgynevezett Píkáp artisztot hallgattál (de minek&amp;hellip;) vagy csak ismered a mai világot akkor tudod hogy az emberek figyelme használhatatlan. Ha valaki mondjuk sose kap üzenetet Instagramon, biztos feltűnő neki az a pár amit lát. Persze ha mindennap több százat kapsz, akkor nagyon másnak (és legfőképpen személyesnek) kell annak lennie.
Tehát a beérkezett üzenetek eloszlása a nemek közötti statisztikák alapján nem ajánlom a &amp;ldquo;nem írok vissza napokig taktikát&amp;rdquo;. Mondom én, aki notoriusan nem nézi az üzeneteit&amp;hellip; (helyette ezt írom.</description></item><item><title>Amikor élesben kell TÍZ ÉV frissítéseit felrakni...</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/automate-marketing/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/automate-marketing/</guid><description>&amp;hellip;a kérdőív már fel volt rakva, az e-mailek már elkezdtek kimenni. Kis, szerény szobámban már terveztem elindulni bulizni. Mégis, valami nagyon fapadosnak érződött. Mindenféle hiba, tényleg használja valaki ezt élesben? Akkor megláttam, &amp;ldquo;v2&amp;rdquo;-es verzión vagyok. A legújabb a &amp;ldquo;v4&amp;rdquo;-es: VAGY 10 ÉVVEL LEMARADTAM!
Marketing Ha az ember szeretne online (vagy akár bárhol) mesés termékeket árulni: akkor a célközönséggel kell kezdeni. Nekem (és sok más hajóstársamnak) ez eléggé visszafele tűnik: hisz nincs is mit eladnom!</description></item><item><title>Ennyire DRÁGA lenne automatizálni?</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/is-automating-expensive/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/is-automating-expensive/</guid><description>Ahogy most elindítottam a kurzusaimat, meg kellett tanulnom hogyan automatizáljam a marketinget, a vásárlások feldolgozását és minden mást. Persze, mehettem volna a szokásos és bejárt úton mindenféle Shopifyal meg Mailchimppel, de én szeretek a magam ura lenni.
Zapier, havi 7 000 Ft és 300 000 Ft között mozog. Az automatizálás sokban segítheni a bizniszedet vagy akár a mindennapi életedet. Azért az ember elgondolkodik, megéri neki évente 3,6 millió forintért?
Nagyobb cégek lehet hogy ezt egyből bevállalhatják de a kisebb vállalkozóknak (mint nekem) nincs meg erre a tőkéje.</description></item><item><title/><link>https://blog.varigergo.hu/sections/newsletter/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 11:05:21 +0100</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/sections/newsletter/</guid><description>Mindig FÉLSZ Hogy Egy Lépés Kihagyásával VESZÉLYBE kerülsz?... Elküldök neked egy listát, amire mindig számíthatsz.
Csak kövesd az utasításokat, és biztos lehetsz a digitális biztonságodban.</description></item><item><title>Legújabb posztok</title><link>https://blog.varigergo.hu/sections/posts/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 11:05:21 +0100</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/sections/posts/</guid><description> Olyan LASSÚ vagy hogy se nőd, se BEVÉTELED nem lesz! optimalizálás,&amp;nbsp weboldal,&amp;nbsp seo,&amp;nbsp automatizálás,&amp;nbsp gyorsaság,&amp;nbsp vállalkozás,&amp;nbsp vállalkozó,&amp;nbsp biznisz,&amp;nbsp pénz,&amp;nbsp bevétel Ha sok úgynevezett Píkáp artisztot hallgattál (de minek&amp;hellip;) vagy csak ismered a mai világot … Olvasd tovább Amikor élesben kell TÍZ ÉV frissítéseit felrakni... &amp;hellip;a kérdőív már fel volt rakva, az e-mailek már elkezdtek kimenni. Kis, szerény szobámban már … Olvasd tovább Ennyire DRÁGA lenne automatizálni? automatizálás Ahogy most elindítottam a kurzusaimat, meg kellett tanulnom hogyan automatizáljam a marketinget, a … Olvasd tovább A TÖBBI POSZT</description></item><item><title>Egyéb fizetési módok</title><link>https://blog.varigergo.hu/checkout/other/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/checkout/other/</guid><description>Elfogadok szinte bármit fizetőeszközként, keress meg bátran (work@varigergo.hu) az ajánlatoddal.
Másold be/fotózd le/&amp;hellip; a kosarad tartalmát a gyorsabb ügyintézéshez.</description></item><item><title>Stripe retúr</title><link>https://blog.varigergo.hu/checkout-done/stripe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/checkout-done/stripe/</guid><description> Várakozás a visszajelzésre... Már bezárhatod ezt az ablakot: e-mailben értesítelek.</description></item></channel></rss>