<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>automatizálás on Vári Gergő blogja</title><link>https://blog.varigergo.hu/tags/automatiz%C3%A1l%C3%A1s/</link><description>Recent content in automatizálás on Vári Gergő blogja</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>hu-HU</language><lastBuildDate>Mon, 17 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.varigergo.hu/tags/automatiz%C3%A1l%C3%A1s/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Az internet hivatalosan is KIHALT...</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/internet-dead/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/internet-dead/thumbnail.jpg"/><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/internet-dead/</guid><description>Van egy ismerősöm akitől ha a szép Csehszlovák gyártmányú vonatnak nevezett járművön megkérdezem egy szó fogalmát miközben se fűtés, se hely: mindig tud nekem választ adni. &amp;ldquo;Mi az a szabadfüggőbeszéd?&amp;rdquo; tettem fel bátran ezt a kérdést, hiszen az irodalom dolgozatomra készültem (amit hetek óta már bejelentettek csak helyette ilyen hülye sztorikat írok le). &amp;ldquo;Hát tudod amikor a költő szabadon beszél és közben függeszkedik&amp;hellip;&amp;rdquo; vagy valami ilyesmi. Nagyon okos kiforgatása a szavaknak, a monológ elején majdnem el is hittem hogy ez igaz.</description><content:encoded><![CDATA[<p>Van egy ismerősöm akitől ha a szép Csehszlovák gyártmányú vonatnak nevezett járművön megkérdezem egy szó fogalmát miközben se fűtés, se hely: mindig tud nekem választ adni. &ldquo;Mi az a szabadfüggőbeszéd?&rdquo; tettem fel bátran ezt a kérdést, hiszen az irodalom dolgozatomra készültem (amit hetek óta már bejelentettek csak helyette ilyen hülye sztorikat írok le). &ldquo;Hát tudod amikor a költő szabadon beszél és közben függeszkedik&hellip;&rdquo; vagy valami ilyesmi. Nagyon okos kiforgatása a szavaknak, a monológ elején majdnem el is hittem hogy ez igaz.</p>
<p>A zuhogó eső (ami beesett a vonatba&hellip;) és a kietlen táj eszembe juttatta az internet halálának lehetséges okát: a mostani trendet hogy mindenféle szöveget és választ a ChatGPT-vel gyártunk le.</p>
<h1 id="de-hát-tud-jót-is-mondani">&hellip;de hát tud jót is mondani!</h1>
<p>Persze, ha tudnád mennyi esszémet írta meg&hellip; Arra hogy egy témáról feleslegesen locsogjon-fecsegjen arra már most is tökéletes.</p>
<p>Arra is használom hogy rávezessen bizonyos programozási problémák megoldására: de nem mernék még mindent rábízni.</p>
<h1 id="elég-lélektelen">Elég lélektelen&hellip;</h1>
<p>Tudom ha megírom neki hogy embernek hangozzon, akkor menni fog neki: hiszen a nyelv a specialitása. Mégis, hiányzik valami emberi belőle: hiszen csak átrágott nagyon-nagyon sok szöveget és csak azt dobálja jobbra-balra a mintafelismerése alapján.</p>
<h2 id="na-de-az-emberek-nem-ezt-teszik">Na de az emberek nem ezt teszik?!</h2>
<p>Nem vagyok egy nagy művészlélek és ha tényleg csak anyagi az ember tudata, meglehet. Ez egy eléggé vitatott téma: az igazság az hogy ötletünk sincs.</p>
<p>Ha tetszik, ha nem készülj fel arra hogy az interneten szinte minden tartalom redundáns és generált lesz. Attól félek ez egy ördögi kör kezdete: azt tanulja majd minden mesterséges intelligencia amit a mesterséges intelligencia generált&hellip;</p>
<p>Most mindenki ráugrott erre az AI-generált tartalom trendre: mert <span class="highlight">förtelemesen lusta az ember.</span> Nekem az a véleményem hogy <span class="highlight">segítségként</span> nagyon is <span class="highlight">hasznos eszköz</span>, de <strong>ha szeretnél a konkurencia felett előnyt szerezni: <span class="highlight">maradj emberi...</span></strong></p>
<h1 id="vajon-ezt-ki-írta">Vajon ezt ki írta?&hellip;</h1>
<p>Tedd fel magadnak a kérdést: <strong>inkább egy <span class="highlight">embert vagy egy robotot hallgatnál?...</span></strong>
Annyit tudok neked garantálni hogy az elkövetkezendő jövőben <span class="highlight">én a ChatGergő-t fogom használni.</span></p>
<p><em>Jól sikerült amúgy a dogám, kedves barátom pedig nagyon mesterien tud azóta is előadni ilyen meséket&hellip;</em></p>
]]></content:encoded></item><item><title>Olyan LASSÚ vagy hogy se nőd, se BEVÉTELED nem lesz!</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/worth-optimizing-site/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/worth-optimizing-site/thumbnail.jpg"/><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/worth-optimizing-site/</guid><description>Ha sok úgynevezett Píkáp artisztot hallgattál (de minek&amp;hellip;) vagy csak ismered a mai világot akkor tudod hogy az emberek figyelme használhatatlan. Ha valaki mondjuk sose kap üzenetet Instagramon, biztos feltűnő neki az a pár amit lát. Persze ha mindennap több százat kapsz, akkor nagyon másnak (és legfőképpen személyesnek) kell annak lennie.
Tehát a beérkezett üzenetek eloszlása a nemek közötti statisztikák alapján nem ajánlom a &amp;ldquo;nem írok vissza napokig taktikát&amp;rdquo;. Mondom én, aki notoriusan nem nézi az üzeneteit&amp;hellip; (helyette ezt írom.</description><content:encoded><![CDATA[<p>Ha sok úgynevezett <span class="highlight">Píkáp artisztot</span> hallgattál (<em>de minek&hellip;</em>) vagy csak ismered a mai világot akkor tudod hogy <span class="highlight">az emberek figyelme használhatatlan</span>. Ha valaki mondjuk sose kap üzenetet Instagramon, biztos feltűnő neki az a pár amit lát. Persze ha mindennap több százat kapsz, akkor nagyon másnak (és legfőképpen személyesnek) kell annak lennie.</p>
<p>Tehát a beérkezett üzenetek eloszlása a nemek közötti statisztikák alapján nem ajánlom a &ldquo;<em>nem írok vissza napokig taktikát</em>&rdquo;. Mondom én, aki notoriusan nem nézi az üzeneteit&hellip; (helyette ezt írom.)
Illetve az üzeneted nem szólhat túl nagy demográfiának, mert nem lesz feltűnő. <span class="highlight">Minél specifikusabb, annál jobb.</span></p>
<p>Oké, és? Tudtad hogy a felhasználok NAGY része otthagy egy weboldalt ami nem tölt be 4 másodperc alatt (mint mondjuk amikor a klubban a zene közben próbálsz beszélgetni, de lassan vág az agyad)? <strong>Annyival kevesebb bevétel.</strong> A követőid TÖBB MINT FELE nem fog visszatérni az oldaladra ha az élmény nem kifogástalan. <strong>Annyival kevesebb bevétel.</strong> Meglehet hogy ezek a statisztikák már nem is relevánsak: elég régen hallottam őket. Viszont a helyzet csak rosszabb lesz: az emberek figyelme és az ablak amíg azt fenn tudod tartani rohamosan csökken. <strong><span class="highlight">ANNYIVAL KEVESEBB BEVÉTEL!</span></strong> (<em>&hellip;és annyival messzebb van az a fehér yacht ahonnan ellátsz a kedvenc partodig</em>&hellip;)</p>
<p>Akkor minden egyes pillanatban a gép előtt kéne ülnöd mint egy videójáték függő aki sosem fürdik? Persze, ha nem automatizálod a vállalkozásod folyamatait. <a href="https://s.varigergo.hu/automblog10">Ez nem olyan nehéz, akár meg is mutathatom neked hogyan kell.</a></p>
<p>Ne félj attól hogy zavarod a közönséged a <span class="highlight">folyamatos tartalomgyártás</span>sal: épp ellenkezőleg. Mindenki rászokott már a tartalomfogyasztásra, <span class="highlight">te vagy a drogdíler.</span> Megfelelő automatizálássál csak egyszer kell megírnod a szöveged, és minden csatornádra el is jut. Akár elég egy jó csajozós szöveg is, ha elég nagy számokkal dolgozol. <strong>Elég meggyőznőd csak egy töredékét azoknak akik hallják az üzeneted.</strong></p>
<p>Szóval ne légy rest: <a href="https://s.varigergo.hu/automblog11">gyártsd a tartalmat, automatizálj és csajozz.</a></p>
]]></content:encoded></item><item><title>Ennyire DRÁGA lenne automatizálni?</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/is-automating-expensive/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/is-automating-expensive/thumbnail.jpg"/><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/is-automating-expensive/</guid><description>Ahogy most elindítottam a kurzusaimat, meg kellett tanulnom hogyan automatizáljam a marketinget, a vásárlások feldolgozását és minden mást. Persze, mehettem volna a szokásos és bejárt úton mindenféle Shopifyal meg Mailchimppel, de én szeretek a magam ura lenni.
Zapier, havi 7 000 Ft és 300 000 Ft között mozog. Az automatizálás sokban segítheni a bizniszedet vagy akár a mindennapi életedet. Azért az ember elgondolkodik, megéri neki évente 3,6 millió forintért?
Nagyobb cégek lehet hogy ezt egyből bevállalhatják de a kisebb vállalkozóknak (mint nekem) nincs meg erre a tőkéje.</description><content:encoded><![CDATA[<p>Ahogy most elindítottam a kurzusaimat, meg kellett tanulnom hogyan automatizáljam a marketinget, a vásárlások feldolgozását és minden mást. Persze, mehettem volna a szokásos és bejárt úton mindenféle Shopifyal meg Mailchimppel, de én szeretek a magam ura lenni.</p>
<p>Zapier, havi 7 000 Ft és 300 000 Ft között mozog. Az automatizálás sokban segítheni a bizniszedet vagy akár a mindennapi életedet. Azért az ember elgondolkodik, megéri neki évente 3,6 millió forintért?</p>
<p>Nagyobb cégek lehet hogy ezt egyből bevállalhatják de a kisebb vállalkozóknak (mint nekem) nincs meg erre a tőkéje. Van egy másik híresebb szolgáltatás is erre.</p>
<h1 id="if-this-then-that">If This Then That</h1>
<p>Az IFTTT nevű szolgáltatás ugyan olcsóbb (havi 2 000 Ft) mégis ennek is megvannak a problémái.</p>
<h2 id="centralizáció">Centralizáció</h2>
<p>Az ilyen szolgáltatásokkal az a probléma is megjelenik hogy egy ponttól függ az hogy müködik -e a vállalkozásod. Főleg hogyha a digitális térben operálsz: ez jelentős bevételkiesést jelenthet.</p>
<h2 id="testreszabhatóság">Testreszabhatóság</h2>
<p>Saját pluginokat nem írhatsz/írathatsz ehhez a platformhoz, hozzá se nyúlhatsz és még rá sem nézhetsz a kódra amit használnak. Így lehet hogy lesznek megoldhatatlan feladatok, és az utóbbi okokból még a vásárlóidat is veszélyezteted.</p>
<h2 id="adatvédelem">Adatvédelem</h2>
<p>A felhasználóid adatát csak akkor tarthatod a kezedben, ha tényleg te is tárolod őket. Ez visszavezet valamennyire a centralizációra is: ha feltörik a platformot amit használsz, akkor véged. Persze, ez akkor is megtörténhet ha a te szerveredről van szó: de kisebb célpont vagy.</p>
<h1 id="a-megoldás">A megoldás</h1>
<p>A mai világban nagyon olcsó egy saját szervert futtatni és a szoftver is létezik. Nyílt a forráskód és te gondoskodsz az adatok tárolásáról. A szoftver amit ajánlok: n8n. Az összes kritériumot teljesíti, és még egyszerű felállítani is.</p>
<p>Szóval kibéreltem egy VPS-t és feltelepítettem rá minden szükséges szolgáltatást. &ldquo;A gép forog, az alkotó pihen.&rdquo;</p>
<p>Ha jobban érdekel ez a téma, <a href="https://s.varigergo.hu/automblog0">ajánlom ezt a kérdőívet</a>.</p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>