<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>bevétel on Vári Gergő blogja</title><link>https://blog.varigergo.hu/tags/bev%C3%A9tel/</link><description>Recent content in bevétel on Vári Gergő blogja</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>hu-HU</language><lastBuildDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.varigergo.hu/tags/bev%C3%A9tel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Valljuk be, ROHADT DRÁGA az online marketing!</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/expensive-online-marketing/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/expensive-online-marketing/thumbnail.jpg"/><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/expensive-online-marketing/</guid><description>Sosem éreztem magam olyan nagyon &amp;ldquo;menő&amp;rdquo; gyereknek: általános iskolában inkább strébernek, kockának neveztek. Érthető módon hiszen 8 éves korom óta foglalkozom az informatikával: csak a gép előtt ültem. Semmi edzés, semmi kapcsolatépítés&amp;hellip; Mégis valamiért a tananyagot megtanultam: tehát nem a szorgalommal és nem a konzisztenciámmal volt probléma.
&amp;hellip;csak dőlnek a dominók. Próbáljuk meg visszavezetni egy belső okra, mint például a legelső dominó ami ledöntött mindent az utolsóig: a cselekvésig.
&amp;ldquo;Miért tanulom meg azt amit kérnek?</description><content:encoded><![CDATA[<p>Sosem éreztem magam olyan nagyon &ldquo;menő&rdquo; gyereknek: általános iskolában inkább strébernek, kockának neveztek. Érthető módon hiszen 8 éves korom óta foglalkozom az informatikával: csak a gép előtt ültem. Semmi edzés, semmi kapcsolatépítés&hellip; Mégis valamiért a tananyagot megtanultam: tehát nem a szorgalommal és nem a konzisztenciámmal volt probléma.</p>
<h1 id="csak-dőlnek-a-dominók">&hellip;csak dőlnek a dominók.</h1>
<p>Próbáljuk meg visszavezetni egy belső okra, mint például a legelső dominó ami ledöntött mindent az utolsóig: a cselekvésig.</p>
<ul>
<li><em>&ldquo;Miért tanulom meg azt amit kérnek?&rdquo;</em> mondanám <em>&quot;&hellip;hogy jó jegyeim legyenek&quot;</em>.</li>
<li><em>&ldquo;Minek azok a jó jegyek?&rdquo;</em> egyértelműen az a válasz <em>&quot;&hellip;hogy tovább tudjak tanulni.&quot;</em></li>
<li><em>&ldquo;Mely okból szeretnél egyetemre jutni?&rdquo;</em> <em>&quot;&hellip;hogy majd jó állásom legyen&hellip;&quot;</em></li>
<li><em>&quot;&hellip;&quot;</em></li>
<li><em>&ldquo;Miért szeretnél mondjuk szuperkocsikat venni?&rdquo;</em> azért <strong>&quot;&hellip;hogy növeljem a STÁTUSZOMAT.&quot;</strong></li>
</ul>
<p><span class="highlight">A legtöbb döntésünket vissza tudjuk követni arra hogy hogyan befolyásolja a tekintélyünket.</span> Nem meglepő hogy az online marketing vonzza az embereket: lehet vele pénzt csinálni. Ez akkor is érvényes ha direkt egy olcsóbb terméket veszel: <em>&ldquo;Mégis mit gondolnának rólam az emberek ha feleslegesen vennék egy sportkocsit?!&rdquo;</em></p>
<h1 id="és-a-marketing-drága-első-ránézésre">&hellip;és a marketing drága első ránézésre&hellip;</h1>
<p>Shopify, Mailchimp, Loomly, Optimizely&hellip; Nem baj ha nem ismered ezeket a platformokat: úgyis <strong>förtelmesen drágák és feleslegesek egy kis vállalkozónak</strong>. Ilyen <strong>nagy cégeknek nem éri meg a kisemberrel foglalkozni, nem abban van nekik az igazán sok pénz.</strong> <em>(Nohátno, valakinek yachtokat is kell vennie&hellip;)</em></p>
<p>Szóval ez az akadály sok embert ki is szűr a versenyből: legalábbis azokat akik nem gondolják annyira komolyan.</p>
<h1 id="viszont-én-nem-hagytam-ennyiben">&hellip;viszont én nem hagytam ennyiben&hellip;</h1>
<p>Hiszen van sok évnyi informatikai tapasztalatom! Ha leegyszerűsítem a gondolatokat és felhasználom azt amit már előttem megcsináltak akkor kialakíthatom a saját infrastruktúrámat. Csak <span class="highlight">egy problémám volt...</span></p>
<p><strong><span class="highlight">...ezt az utat még nem nagyon járták be előttem.</span></strong> Mintha egy dzsungelban szánt szándékkal letértem volna az ösvényről: mindenhol veszélyek és akadályok. Kevés dokumentáció, kevés szoftver, kevés segédanyag&hellip; Mégis, most már egészen sok szolgáltatást tudok én magam is futtatni.</p>
<h1 id="szóval-sikerült">&hellip;szóval sikerült?</h1>
<p>Ugyan a fő vágyaim még bőven nem értem el: <strong>a folyamat már elindult.</strong> E-mail, vásárlás és még sok más integrációt betudok vezetni anélkül hogy sok pénzt kellene költenem. Szerintem megszereztem egy felsőbb tudást ezen kívül: elég dedikációval szinte bármit meglehet oldani. Éljen a digitális lázadás!</p>
<p><a href="https://s.varigergo.hu/freeautomblog2">Ha érdekel a &ldquo;hogyan&rdquo; az eddigiekről lesd meg a CSAK MOST <span class="highlight">INGYENES</span> (és MAXIMUM 100 FŐVEL induló) kurzusomat erről.</a></p>
]]></content:encoded></item><item><title>Túl sok időt vesz el a vállalkozásod?</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/too-much-business/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/too-much-business/thumbnail.jpg"/><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/too-much-business/</guid><description>Képzeld el hogy elkezdenek bejönni a megrendelések (vagy, már jönnek is!) és te ennek nagyon-nagyon örülsz. Igen ám de elszörnyedsz amikor meglátod hogy több ezer e-mailt kell elküldened egyenként. Több ezer embert kell szegmensekbe csoportosítanod kézzel. Egy idő után lehet napi több mint nyolc órát kell ebbe belefektetned vagy fel kell venned embereket (amivel kevesebb lesz a bevételed). Nem azért kezdted el az egészet hogy ne kelljen felesleges irodai munkában tönkremenned?</description><content:encoded><![CDATA[<p>Képzeld el hogy <span class="highlight">elkezdenek bejönni a megrendelések (vagy, már jönnek is!)</span> és te ennek nagyon-nagyon örülsz. Igen ám de <span class="highlight">elszörnyedsz amikor meglátod hogy több ezer e-mailt kell elküldened egyenként.</span> Több ezer embert kell szegmensekbe csoportosítanod kézzel. Egy idő után lehet napi több mint nyolc órát kell ebbe belefektetned vagy fel kell venned embereket (<span class="highlight">amivel kevesebb lesz a bevételed</span>). <strong>Nem azért kezdted el az egészet hogy ne kelljen felesleges irodai munkában tönkremenned?</strong></p>
<p>Ha <span class="highlight">szeretnéd megoldani olcsóbban a vállalkozásod méretezési problémáit</span> (azaz hogy mennyire tud nőni a vásárlótáborod, a termékeid száma és ezzel a bevételed) akkor <span class="highlight">a mai modern világunkban már van erre egyszerűbb megoldás is.</span></p>
<h1 id="automatizálás">Automatizálás</h1>
<p>Lehet hallottad már ezt a kifejezést, de a lényeg hogy vannak olyan feladatok amiket már maga a számítógép is el tud végezni. Remélem elindultak már a fogaskerekek az agyadban: &ldquo;&hellip;ha mondjuk beérkezik egy fizetés, akkor a megfelelő kurzus linkjét kapja meg az ügyfél&rdquo; vagy esetleg &ldquo;&hellip;induljon el a hírlevél feliratkozás után egy 5 napos e-mail szekvencia aminek a célja hogy promotálja a kurzusaimat&hellip;&rdquo; Erre már vannak előre megcsinált és saját infrastruktúra nélkül is müködő szolgáltatások.</p>
<h1 id="a-fekete-leves">A fekete leves&hellip;</h1>
<p>Az lehet hogy vannak ilyen szolgáltatások <span class="highlight">de drágák és nem te vagy az adatok birtokában.</span> <strong>Bármikor elvehetik az e-mail listád, a fizetési automatizálásokat&hellip;</strong> A lényeg hogy egy centrális erőn múlik hogy a te bizniszed menni fog -e vagy sem.
<strong>Kis vállalkozóknak nem éri meg évente több millió forintot fizetni</strong> csak azért hogy ezen platformok töredékét kihasználják. <span class="highlight">Havi pár ezer forintért és egy kevés tanulással ezt te is összetudod rakni.</span></p>
<h1 id="építsd-ki-a-saját-infrastruktúrád">Építsd ki a saját infrastruktúrád</h1>
<p>Nem kell minden egyes nap halálra gürcölnöd magad csak azért hogy életben maradjon a vállalkozásod. Tud az magától is müködni: <strong>&ldquo;A gép forog, az alkotó pihen.&rdquo;</strong></p>
]]></content:encoded></item><item><title>Olyan LASSÚ vagy hogy se nőd, se BEVÉTELED nem lesz!</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/worth-optimizing-site/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/worth-optimizing-site/thumbnail.jpg"/><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/worth-optimizing-site/</guid><description>Ha sok úgynevezett Píkáp artisztot hallgattál (de minek&amp;hellip;) vagy csak ismered a mai világot akkor tudod hogy az emberek figyelme használhatatlan. Ha valaki mondjuk sose kap üzenetet Instagramon, biztos feltűnő neki az a pár amit lát. Persze ha mindennap több százat kapsz, akkor nagyon másnak (és legfőképpen személyesnek) kell annak lennie.
Tehát a beérkezett üzenetek eloszlása a nemek közötti statisztikák alapján nem ajánlom a &amp;ldquo;nem írok vissza napokig taktikát&amp;rdquo;. Mondom én, aki notoriusan nem nézi az üzeneteit&amp;hellip; (helyette ezt írom.</description><content:encoded><![CDATA[<p>Ha sok úgynevezett <span class="highlight">Píkáp artisztot</span> hallgattál (<em>de minek&hellip;</em>) vagy csak ismered a mai világot akkor tudod hogy <span class="highlight">az emberek figyelme használhatatlan</span>. Ha valaki mondjuk sose kap üzenetet Instagramon, biztos feltűnő neki az a pár amit lát. Persze ha mindennap több százat kapsz, akkor nagyon másnak (és legfőképpen személyesnek) kell annak lennie.</p>
<p>Tehát a beérkezett üzenetek eloszlása a nemek közötti statisztikák alapján nem ajánlom a &ldquo;<em>nem írok vissza napokig taktikát</em>&rdquo;. Mondom én, aki notoriusan nem nézi az üzeneteit&hellip; (helyette ezt írom.)
Illetve az üzeneted nem szólhat túl nagy demográfiának, mert nem lesz feltűnő. <span class="highlight">Minél specifikusabb, annál jobb.</span></p>
<p>Oké, és? Tudtad hogy a felhasználok NAGY része otthagy egy weboldalt ami nem tölt be 4 másodperc alatt (mint mondjuk amikor a klubban a zene közben próbálsz beszélgetni, de lassan vág az agyad)? <strong>Annyival kevesebb bevétel.</strong> A követőid TÖBB MINT FELE nem fog visszatérni az oldaladra ha az élmény nem kifogástalan. <strong>Annyival kevesebb bevétel.</strong> Meglehet hogy ezek a statisztikák már nem is relevánsak: elég régen hallottam őket. Viszont a helyzet csak rosszabb lesz: az emberek figyelme és az ablak amíg azt fenn tudod tartani rohamosan csökken. <strong><span class="highlight">ANNYIVAL KEVESEBB BEVÉTEL!</span></strong> (<em>&hellip;és annyival messzebb van az a fehér yacht ahonnan ellátsz a kedvenc partodig</em>&hellip;)</p>
<p>Akkor minden egyes pillanatban a gép előtt kéne ülnöd mint egy videójáték függő aki sosem fürdik? Persze, ha nem automatizálod a vállalkozásod folyamatait. <a href="https://s.varigergo.hu/automblog10">Ez nem olyan nehéz, akár meg is mutathatom neked hogyan kell.</a></p>
<p>Ne félj attól hogy zavarod a közönséged a <span class="highlight">folyamatos tartalomgyártás</span>sal: épp ellenkezőleg. Mindenki rászokott már a tartalomfogyasztásra, <span class="highlight">te vagy a drogdíler.</span> Megfelelő automatizálássál csak egyszer kell megírnod a szöveged, és minden csatornádra el is jut. Akár elég egy jó csajozós szöveg is, ha elég nagy számokkal dolgozol. <strong>Elég meggyőznőd csak egy töredékét azoknak akik hallják az üzeneted.</strong></p>
<p>Szóval ne légy rest: <strong>gyártsd a tartalmat, automatizálj és csajozz.</strong></p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>