<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>kurzus on Gergő Vári's blog</title><link>https://blog.varigergo.hu/tags/kurzus/</link><description>Recent content in kurzus on Gergő Vári's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.varigergo.hu/tags/kurzus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>...így volt ROSSZ az első kurzusom.</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/my-first-failure/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/my-first-failure/thumbnail.webp"/><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/my-first-failure/</guid><description>Az előző cikkemben arról beszéltem hogyan teszteld az ötleteid.
Elkészítettem a weboldalam, a mögötte levő infrastruktúrát és már vannak is ötleteim. A blogra ez a cikk, a hírlevélre ilyen szöveg, a kérdőívbe ilyen kurzus cím&amp;hellip; Szóval az alapokat már leraktam. Itt az ideje élesben kipróbálni.
Célközönségnek kiválasztottam a magyar kisvállalkozókat akik megelégelték a centrális platformokat. Ezzel több probléma is felmerült:
nincsenek online magyar kisvállalkozók összetömörülve egy helyre az online marketing még nem tart ott hogy &amp;ldquo;fel legyen szabadítva&amp;rdquo; Nem lennének magyar vállalkozók online?</description><content:encoded><![CDATA[<p>Az előző cikkemben arról beszéltem hogyan teszteld az ötleteid.</p>
<p>Elkészítettem a weboldalam, a mögötte levő infrastruktúrát és már vannak is ötleteim. A blogra ez a cikk, a hírlevélre ilyen szöveg, a kérdőívbe ilyen kurzus cím&hellip; Szóval az alapokat már leraktam. Itt az ideje élesben kipróbálni.</p>
<p>Célközönségnek kiválasztottam a magyar kisvállalkozókat akik megelégelték a centrális platformokat. Ezzel több probléma is felmerült:</p>
<ul>
<li>nincsenek online magyar kisvállalkozók összetömörülve egy helyre</li>
<li>az online marketing még nem tart ott hogy &ldquo;fel legyen szabadítva&rdquo;</li>
</ul>
<h1 id="nem-lennének-magyar-vállalkozók-online">Nem lennének magyar vállalkozók online?</h1>
<p>Meglepődnél, de még Facebook csoportok is alig vannak. A fórumok is halottak, Discordon sincs semmi. Talán Twitteren, de ott se sokat találtam.</p>
<p>Amiket nagyrészt talál az ember azok ilyen Gamer csoportok, chatszobák meg ilyen triviával foglalkozó csoportok. <a href="https://dc.selfimprov.hu">Ugyan van egy önfejlesztős Discord szerverünk, de a kb. 300 tag ne tévesszen meg: max. 20-30 aktív ember van.</a> A többiek feleslegesen vannak fellépkedve, mert sokáig csináltam a &ldquo;partnerkedést&rdquo;. Ha valakit érdekel nyugodtan kérdezzen rám, de nem sok értelme van így növelni a táborodat.</p>
<p>Tech témával is szívesen foglalkoznék, de Magyarországon még akörül is alig találhatóak nagyobb csoportok. Ha szeretnél magyarul árulni kurzust, akkor le vagy limitálva a kis célközönség problémáival.</p>
<h1 id="fizetett-hirdetések">Fizetett hirdetések</h1>
<p>Ezzel az eszközzel meglehet gyorsítnai a vásárlók megtalálását, és nagyon specifikusan megtudod adni a demográfiádat. A probléma az az hogy drága a mai világban és csak elrejtené az alapvető problémákat. Kezdésnek nem ajánlom.</p>
<h1 id="nem-érné-meg-magyarul-nekiállni">Nem érné meg magyarul nekiállni?</h1>
<p>Azért ezt nem mondanám: viszont abból indulj ki hogy milyen csoportok léteznek már online. Az alpiacodon nem a legjobb ha te vagy az első: viszont azon belül valami újat kell mutatnod. Ha ezekkel nem sokat tudsz kezdeni, akkor meg van egy másik megoldás&hellip;</p>
<h1 id="csináld-angolul">Csináld angolul</h1>
<p>Onnan jött az ötletem hogy az előbb említett nyelvet nagyságrendekkel többen beszélik és sokkal több, nagyobb specializált csoport is létezik online. Szinte minden platformon meg tudok neked említeni tech, marketing, vállalkozás és stb. kongregációkat. Ha jól beszéled a nyelvet, nagyon is ajánlom ezt az opciót.</p>
<p>Azt hogy én mit fogok csinálni, azt majd úgyis meglátjátok&hellip;</p>
]]></content:encoded></item><item><title>FÉLSZ hogy nem lesznek vásárlóid?</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/guarantee-buyers/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/guarantee-buyers/thumbnail.jpg"/><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/guarantee-buyers/</guid><description>Szóval most én is kiraktam tesztelésként egy 2 kérdéses kérdőívet, ami hozzáférést nyújt ingyenesen a kurzusomhoz 100 embernek ha elkészül. Honnan tudtam mit akarnak az emberek? Sehogy. AKKOR HOGYAN TUDTAM MIT RAKJAK A KURZUSBA? Nem tudtam. Sőt, még neki se álltam&amp;hellip;
A kérdőívben az egyik mező az e-mail volt, a másik pedig az hogy tegyen fel az ember 1 (vagy több) kérdést a témával kapcsolatban. Itt több legyet is ütöttem egy csapással:</description><content:encoded><![CDATA[<p>Szóval most én is kiraktam tesztelésként egy 2 kérdéses kérdőívet, ami hozzáférést nyújt ingyenesen a kurzusomhoz 100 embernek ha elkészül. Honnan tudtam mit akarnak az emberek? Sehogy. AKKOR HOGYAN TUDTAM MIT RAKJAK A KURZUSBA? Nem tudtam. Sőt, még neki se álltam&hellip;</p>
<p>A kérdőívben az egyik mező az e-mail volt, a másik pedig az hogy tegyen fel az ember 1 (vagy több) kérdést a témával kapcsolatban. Itt több legyet is ütöttem egy csapással:</p>
<ul>
<li>ha van elég jelentkező, akkor esélyes a kereslet</li>
<li>a kérdésekből összeállítom a kurzust</li>
<li>nyertem egy hírlevél feliratkozót</li>
</ul>
<p>Így nem fogsz felesleges munkát végezni és tényleg azt tudod nyújtani a közönségnek ami értéket fog nekik nyújtani. Ha tényleg van kereslet és kész a kurzus, a visszajelzések alapján kijavíthatod és a jövőbeli vásárlóknak bizonyítékot nyújthatsz az eredményekről.</p>
<p>Ha nincs megfelelő kereslet de azért kaptál kérdéseket, azok nagyon is jók lesznek blog posztokhoz vagy csak beszélgetések elindításához és hálozatépítéshez. Illetve nagyon sokat tudsz tanulni is belőle: lehet hogy más nyelven kell hírdetned vagy az üzenetek alapján lehet más témára kell váltanod.</p>
<p>Az első próbálkozásod akkor sikeres, ha sikertelen. &ldquo;Tessék?&rdquo; Az a veszélyes abban hogy ha elsőre tökéletes eredményt érsz el hogy nem tanulsz sokat belőle. Fogd fel hogy mindenből a legjobbat kell kihozni és ne add fel hogyha akadályba ütközöl.</p>
<p>A következő cikkemben arról fogok beszélni, hogy én hogyan buktam el az első téma és célközönség választásommal&hellip;</p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>