<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>marketing on Gergő Vári's blog</title><link>https://blog.varigergo.hu/tags/marketing/</link><description>Recent content in marketing on Gergő Vári's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.varigergo.hu/tags/marketing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Minek kerestem fel két INFLUENSZERT?</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/cringe-brand/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/cringe-brand/thumbnail.png"/><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/cringe-brand/</guid><description>Miért is kerestem meg a BALAZS KICKS illetve az Online Marketinges létrehozóit?
Nemrég kaptam egy kérdést ami elgondolkodtatott engem:
Hogy lehet egyszerre egy sikeres, de nem kínos brandet kiépíteni és fenntartani? Például balazskicks megjelenéseire a mainstreamen kívűl sokan cringeként tekintenek, nem elismerőként.
Egy hírlevél tag
Ez előhozta nekem is a régi érzelmeimet: ha nagyon visszakutatod a nevem biztos találsz förtelmes videókat is. Mindig is bennem volt a tartalomgyártás és értékkreálás felé a tűz, de sokszor a szociális nyomás ezt kioltotta.</description><content:encoded><![CDATA[<p>Miért is kerestem meg a BALAZS KICKS illetve az Online Marketinges létrehozóit?</p>
<p>Nemrég kaptam egy kérdést ami elgondolkodtatott engem:</p>
<blockquote>
<p>Hogy lehet egyszerre egy sikeres, de nem kínos brandet kiépíteni és fenntartani?
Például <strong>balazskicks megjelenéseire</strong> a mainstreamen kívűl <strong>sokan cringeként tekintenek</strong>, nem elismerőként.</p>
<p>Egy hírlevél tag</p>
</blockquote>
<p>Ez előhozta nekem is a régi érzelmeimet: ha nagyon visszakutatod a nevem biztos találsz förtelmes videókat is. Mindig is bennem volt a tartalomgyártás és értékkreálás felé a tűz, de sokszor a szociális nyomás ezt kioltotta. Mit gondolnak rólam majd a többiek? Mi lesz ha valami ciki bakit benthagyok? Teljesen normális ez a félelem: hisz az ember nem tudott társai nélkül sosem túlélni, nem akarunk kitaszítva lenni&hellip; Mégis most megírtam ezt a cikket.</p>
<p>Eddig sosem hallottam a példaként felhozott brandről szóval belenéztem. Balázs limitált kiadású sneakerek viszonteladója: engem ugyan maga a termék nem hoz lázba de a sztori nagyon is érdekes. A lényege hogy az újdonsült egyetemista már kinőtte az eredeti boltját: új helyre kellett költöznie. A gimnázium és az üzlet összeegyeztetése is vont magával problémákat.</p>
<p>Amint kapok választ Balázstól hogy mit gondol, azt ide fogom rakni.</p>
<p>Véleményem szerint ahhoz hogy az ember releváns maradjon és legyenek igazi követői: ahhoz polarizálónak kell lenni. Kit érdekel ha csak valami általános véleményed van? Mennyire izgalmas középen állni mindig? Legyél bátor és mond ki amit gondolsz. Ez az egyetlen út ahhoz hogy egy igazi brandet építs magad köré: és olyan rajongókat kapj akik mindenhova követnek. Vajon más mit gondol?</p>
<p>A szokásos iskolai büfémben amit úgy mindig emlegetek: a szép sárga Nestea reklámokkal elárasztott asztalon volt a laptopom, és közben az egyik haverom megmutatta nekem az Online Marketinges nevű YouTube csatornát. Ha valaki magyar nyelven szeretne érdeklődni ilyen témában: vannak nagyon érdekes videói.</p>
<p>Így felkerestem innen Szabó Kristófot is hogy hogyan tudna reagálni az én véleményemre.</p>
<blockquote>
<p>Persze teljesen igazat adok, van is egy ilyen mondás, hogy ha azt akarod, hogy mindenki szeressen árulj fagylaltot.
Mindig lesznek emberek akik nem szeretnek és rosszat akarnak neked a lényeg csak ott van, hogy lehetőleg, jóval több ember szeressen, mint aki nem szeret.</p>
<p>Szabó Kristóf, OM Könyvklub létrehozója</p>
</blockquote>
<p>Van annak &ldquo;hátránya&rdquo; is ha kimondod ami az agyadon van: lesznek utálóid is. Ez a lényeg: ha szidnak az is segít egyre messzebb vinni az üzenetedet&hellip;</p>
<p>Ha mindenki kedvel, valamit nagyon rosszul csinálsz. (&hellip;és nem marketingelsz eléggé&hellip;)</p>
]]></content:encoded></item><item><title>FÉLSZ hogy nem lesznek vásárlóid?</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/guarantee-buyers/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/guarantee-buyers/thumbnail.jpg"/><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/guarantee-buyers/</guid><description>Szóval most én is kiraktam tesztelésként egy 2 kérdéses kérdőívet, ami hozzáférést nyújt ingyenesen a kurzusomhoz 100 embernek ha elkészül. Honnan tudtam mit akarnak az emberek? Sehogy. AKKOR HOGYAN TUDTAM MIT RAKJAK A KURZUSBA? Nem tudtam. Sőt, még neki se álltam&amp;hellip;
A kérdőívben az egyik mező az e-mail volt, a másik pedig az hogy tegyen fel az ember 1 (vagy több) kérdést a témával kapcsolatban. Itt több legyet is ütöttem egy csapással:</description><content:encoded><![CDATA[<p>Szóval most én is kiraktam tesztelésként egy 2 kérdéses kérdőívet, ami hozzáférést nyújt ingyenesen a kurzusomhoz 100 embernek ha elkészül. Honnan tudtam mit akarnak az emberek? Sehogy. AKKOR HOGYAN TUDTAM MIT RAKJAK A KURZUSBA? Nem tudtam. Sőt, még neki se álltam&hellip;</p>
<p>A kérdőívben az egyik mező az e-mail volt, a másik pedig az hogy tegyen fel az ember 1 (vagy több) kérdést a témával kapcsolatban. Itt több legyet is ütöttem egy csapással:</p>
<ul>
<li>ha van elég jelentkező, akkor esélyes a kereslet</li>
<li>a kérdésekből összeállítom a kurzust</li>
<li>nyertem egy hírlevél feliratkozót</li>
</ul>
<p>Így nem fogsz felesleges munkát végezni és tényleg azt tudod nyújtani a közönségnek ami értéket fog nekik nyújtani. Ha tényleg van kereslet és kész a kurzus, a visszajelzések alapján kijavíthatod és a jövőbeli vásárlóknak bizonyítékot nyújthatsz az eredményekről.</p>
<p>Ha nincs megfelelő kereslet de azért kaptál kérdéseket, azok nagyon is jók lesznek blog posztokhoz vagy csak beszélgetések elindításához és hálozatépítéshez. Illetve nagyon sokat tudsz tanulni is belőle: lehet hogy más nyelven kell hírdetned vagy az üzenetek alapján lehet más témára kell váltanod.</p>
<p>Az első próbálkozásod akkor sikeres, ha sikertelen. &ldquo;Tessék?&rdquo; Az a veszélyes abban hogy ha elsőre tökéletes eredményt érsz el hogy nem tanulsz sokat belőle. Fogd fel hogy mindenből a legjobbat kell kihozni és ne add fel hogyha akadályba ütközöl.</p>
<p>A következő cikkemben arról fogok beszélni, hogy én hogyan buktam el az első téma és célközönség választásommal&hellip;</p>
]]></content:encoded></item><item><title>Valljuk be, ROHADT DRÁGA az online marketing!</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/expensive-online-marketing/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/expensive-online-marketing/thumbnail.jpg"/><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/expensive-online-marketing/</guid><description>Sosem éreztem magam olyan nagyon &amp;ldquo;menő&amp;rdquo; gyereknek: általános iskolában inkább strébernek, kockának neveztek. Érthető módon hiszen 8 éves korom óta foglalkozom az informatikával: csak a gép előtt ültem. Semmi edzés, semmi kapcsolatépítés&amp;hellip; Mégis valamiért a tananyagot megtanultam: tehát nem a szorgalommal és nem a konzisztenciámmal volt probléma.
&amp;hellip;csak dőlnek a dominók. Próbáljuk meg visszavezetni egy belső okra, mint például a legelső dominó ami ledöntött mindent az utolsóig: a cselekvésig.
&amp;ldquo;Miért tanulom meg azt amit kérnek?</description><content:encoded><![CDATA[<p>Sosem éreztem magam olyan nagyon &ldquo;menő&rdquo; gyereknek: általános iskolában inkább strébernek, kockának neveztek. Érthető módon hiszen 8 éves korom óta foglalkozom az informatikával: csak a gép előtt ültem. Semmi edzés, semmi kapcsolatépítés&hellip; Mégis valamiért a tananyagot megtanultam: tehát nem a szorgalommal és nem a konzisztenciámmal volt probléma.</p>
<h1 id="csak-dőlnek-a-dominók">&hellip;csak dőlnek a dominók.</h1>
<p>Próbáljuk meg visszavezetni egy belső okra, mint például a legelső dominó ami ledöntött mindent az utolsóig: a cselekvésig.</p>
<ul>
<li><em>&ldquo;Miért tanulom meg azt amit kérnek?&rdquo;</em> mondanám <em>&quot;&hellip;hogy jó jegyeim legyenek&quot;</em>.</li>
<li><em>&ldquo;Minek azok a jó jegyek?&rdquo;</em> egyértelműen az a válasz <em>&quot;&hellip;hogy tovább tudjak tanulni.&quot;</em></li>
<li><em>&ldquo;Mely okból szeretnél egyetemre jutni?&rdquo;</em> <em>&quot;&hellip;hogy majd jó állásom legyen&hellip;&quot;</em></li>
<li><em>&quot;&hellip;&quot;</em></li>
<li><em>&ldquo;Miért szeretnél mondjuk szuperkocsikat venni?&rdquo;</em> azért <strong>&quot;&hellip;hogy növeljem a STÁTUSZOMAT.&quot;</strong></li>
</ul>
<p><span class="highlight">A legtöbb döntésünket vissza tudjuk követni arra hogy hogyan befolyásolja a tekintélyünket.</span> Nem meglepő hogy az online marketing vonzza az embereket: lehet vele pénzt csinálni. Ez akkor is érvényes ha direkt egy olcsóbb terméket veszel: <em>&ldquo;Mégis mit gondolnának rólam az emberek ha feleslegesen vennék egy sportkocsit?!&rdquo;</em></p>
<h1 id="és-a-marketing-drága-első-ránézésre">&hellip;és a marketing drága első ránézésre&hellip;</h1>
<p>Shopify, Mailchimp, Loomly, Optimizely&hellip; Nem baj ha nem ismered ezeket a platformokat: úgyis <strong>förtelmesen drágák és feleslegesek egy kis vállalkozónak</strong>. Ilyen <strong>nagy cégeknek nem éri meg a kisemberrel foglalkozni, nem abban van nekik az igazán sok pénz.</strong> <em>(Nohátno, valakinek yachtokat is kell vennie&hellip;)</em></p>
<p>Szóval ez az akadály sok embert ki is szűr a versenyből: legalábbis azokat akik nem gondolják annyira komolyan.</p>
<h1 id="viszont-én-nem-hagytam-ennyiben">&hellip;viszont én nem hagytam ennyiben&hellip;</h1>
<p>Hiszen van sok évnyi informatikai tapasztalatom! Ha leegyszerűsítem a gondolatokat és felhasználom azt amit már előttem megcsináltak akkor kialakíthatom a saját infrastruktúrámat. Csak <span class="highlight">egy problémám volt...</span></p>
<p><strong><span class="highlight">...ezt az utat még nem nagyon járták be előttem.</span></strong> Mintha egy dzsungelban szánt szándékkal letértem volna az ösvényről: mindenhol veszélyek és akadályok. Kevés dokumentáció, kevés szoftver, kevés segédanyag&hellip; Mégis, most már egészen sok szolgáltatást tudok én magam is futtatni.</p>
<h1 id="szóval-sikerült">&hellip;szóval sikerült?</h1>
<p>Ugyan a fő vágyaim még bőven nem értem el: <strong>a folyamat már elindult.</strong> E-mail, vásárlás és még sok más integrációt betudok vezetni anélkül hogy sok pénzt kellene költenem. Szerintem megszereztem egy felsőbb tudást ezen kívül: elég dedikációval szinte bármit meglehet oldani. Éljen a digitális lázadás!</p>
<p><a href="https://s.varigergo.hu/freeautomblog2">Ha érdekel a &ldquo;hogyan&rdquo; az eddigiekről lesd meg a CSAK MOST <span class="highlight">INGYENES</span> (és MAXIMUM 100 FŐVEL induló) kurzusomat erről.</a></p>
]]></content:encoded></item><item><title>Az internet hivatalosan is KIHALT...</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/internet-dead/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/internet-dead/thumbnail.jpg"/><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/internet-dead/</guid><description>Van egy ismerősöm akitől ha a szép Csehszlovák gyártmányú vonatnak nevezett járművön megkérdezem egy szó fogalmát miközben se fűtés, se hely: mindig tud nekem választ adni. &amp;ldquo;Mi az a szabadfüggőbeszéd?&amp;rdquo; tettem fel bátran ezt a kérdést, hiszen az irodalom dolgozatomra készültem (amit hetek óta már bejelentettek csak helyette ilyen hülye sztorikat írok le). &amp;ldquo;Hát tudod amikor a költő szabadon beszél és közben függeszkedik&amp;hellip;&amp;rdquo; vagy valami ilyesmi. Nagyon okos kiforgatása a szavaknak, a monológ elején majdnem el is hittem hogy ez igaz.</description><content:encoded><![CDATA[<p>Van egy ismerősöm akitől ha a szép Csehszlovák gyártmányú vonatnak nevezett járművön megkérdezem egy szó fogalmát miközben se fűtés, se hely: mindig tud nekem választ adni. &ldquo;Mi az a szabadfüggőbeszéd?&rdquo; tettem fel bátran ezt a kérdést, hiszen az irodalom dolgozatomra készültem (amit hetek óta már bejelentettek csak helyette ilyen hülye sztorikat írok le). &ldquo;Hát tudod amikor a költő szabadon beszél és közben függeszkedik&hellip;&rdquo; vagy valami ilyesmi. Nagyon okos kiforgatása a szavaknak, a monológ elején majdnem el is hittem hogy ez igaz.</p>
<p>A zuhogó eső (ami beesett a vonatba&hellip;) és a kietlen táj eszembe juttatta az internet halálának lehetséges okát: a mostani trendet hogy mindenféle szöveget és választ a ChatGPT-vel gyártunk le.</p>
<h1 id="de-hát-tud-jót-is-mondani">&hellip;de hát tud jót is mondani!</h1>
<p>Persze, ha tudnád mennyi esszémet írta meg&hellip; Arra hogy egy témáról feleslegesen locsogjon-fecsegjen arra már most is tökéletes.</p>
<p>Arra is használom hogy rávezessen bizonyos programozási problémák megoldására: de nem mernék még mindent rábízni.</p>
<h1 id="elég-lélektelen">Elég lélektelen&hellip;</h1>
<p>Tudom ha megírom neki hogy embernek hangozzon, akkor menni fog neki: hiszen a nyelv a specialitása. Mégis, hiányzik valami emberi belőle: hiszen csak átrágott nagyon-nagyon sok szöveget és csak azt dobálja jobbra-balra a mintafelismerése alapján.</p>
<h2 id="na-de-az-emberek-nem-ezt-teszik">Na de az emberek nem ezt teszik?!</h2>
<p>Nem vagyok egy nagy művészlélek és ha tényleg csak anyagi az ember tudata, meglehet. Ez egy eléggé vitatott téma: az igazság az hogy ötletünk sincs.</p>
<p>Ha tetszik, ha nem készülj fel arra hogy az interneten szinte minden tartalom redundáns és generált lesz. Attól félek ez egy ördögi kör kezdete: azt tanulja majd minden mesterséges intelligencia amit a mesterséges intelligencia generált&hellip;</p>
<p>Most mindenki ráugrott erre az AI-generált tartalom trendre: mert <span class="highlight">förtelemesen lusta az ember.</span> Nekem az a véleményem hogy <span class="highlight">segítségként</span> nagyon is <span class="highlight">hasznos eszköz</span>, de <strong>ha szeretnél a konkurencia felett előnyt szerezni: <span class="highlight">maradj emberi...</span></strong></p>
<h1 id="vajon-ezt-ki-írta">Vajon ezt ki írta?&hellip;</h1>
<p>Tedd fel magadnak a kérdést: <strong>inkább egy <span class="highlight">embert vagy egy robotot hallgatnál?...</span></strong>
Annyit tudok neked garantálni hogy az elkövetkezendő jövőben <span class="highlight">én a ChatGergő-t fogom használni.</span></p>
<p><em>Jól sikerült amúgy a dogám, kedves barátom pedig nagyon mesterien tud azóta is előadni ilyen meséket&hellip;</em></p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>