<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>szabó kristóf on Gergő Vári's blog</title><link>https://blog.varigergo.hu/tags/szab%C3%B3-krist%C3%B3f/</link><description>Recent content in szabó kristóf on Gergő Vári's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.varigergo.hu/tags/szab%C3%B3-krist%C3%B3f/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>KÍNOS lenne a branded sikere?</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/cringe-brand/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/cringe-brand/thumbnail.png"/><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/cringe-brand/</guid><description>Miért is kerestem meg a BALAZS KICKS illetve az Online Marketinges létrehozóit?
Nemrég kaptam egy kérdést ami elgondolkodtatott engem:
Hogy lehet egyszerre egy sikeres, de nem kínos brandet kiépíteni és fenntartani? Például balazskicks megjelenéseire a mainstreamen kívűl sokan cringeként tekintenek, nem elismerőként.
Egy hírlevél tag
Ez előhozta nekem is a régi érzelmeimet: ha nagyon visszakutatod a nevem biztos találsz förtelmes videókat is. Mindig is bennem volt a tartalomgyártás és értékkreálás felé a tűz, de sokszor a szociális nyomás ezt kioltotta.</description><content:encoded><![CDATA[<p>Miért is kerestem meg a BALAZS KICKS illetve az Online Marketinges létrehozóit?</p>
<p>Nemrég kaptam egy kérdést ami elgondolkodtatott engem:</p>
<blockquote>
<p>Hogy lehet egyszerre egy sikeres, de nem kínos brandet kiépíteni és fenntartani?
Például <strong>balazskicks megjelenéseire</strong> a mainstreamen kívűl <strong>sokan cringeként tekintenek</strong>, nem elismerőként.</p>
<p>Egy hírlevél tag</p>
</blockquote>
<p>Ez előhozta nekem is a régi érzelmeimet: ha nagyon visszakutatod a nevem biztos találsz förtelmes videókat is. Mindig is bennem volt a tartalomgyártás és értékkreálás felé a tűz, de sokszor a szociális nyomás ezt kioltotta. Mit gondolnak rólam majd a többiek? Mi lesz ha valami ciki bakit benthagyok? Teljesen normális ez a félelem: hisz az ember nem tudott társai nélkül sosem túlélni, nem akarunk kitaszítva lenni&hellip; Mégis most megírtam ezt a cikket.</p>
<p>Eddig sosem hallottam a példaként felhozott brandről szóval belenéztem. Balázs limitált kiadású sneakerek viszonteladója: engem ugyan maga a termék nem hoz lázba de a sztori nagyon is érdekes. A lényege hogy az újdonsült egyetemista már kinőtte az eredeti boltját: új helyre kellett költöznie. A gimnázium és az üzlet összeegyeztetése is vont magával problémákat.</p>
<p>Amint kapok választ Balázstól hogy mit gondol, azt ide fogom rakni.</p>
<p>Véleményem szerint ahhoz hogy az ember releváns maradjon és legyenek igazi követői: ahhoz polarizálónak kell lenni. Kit érdekel ha csak valami általános véleményed van? Mennyire izgalmas középen állni mindig? Legyél bátor és mond ki amit gondolsz. Ez az egyetlen út ahhoz hogy egy igazi brandet építs magad köré: és olyan rajongókat kapj akik mindenhova követnek. Vajon más mit gondol?</p>
<p>A szokásos iskolai büfémben amit úgy mindig emlegetek: a szép sárga Nestea reklámokkal elárasztott asztalon volt a laptopom, és közben az egyik haverom megmutatta nekem az Online Marketinges nevű YouTube csatornát. Ha valaki magyar nyelven szeretne érdeklődni ilyen témában: vannak nagyon érdekes videói.</p>
<p>Így felkerestem innen Szabó Kristófot is hogy hogyan tudna reagálni az én véleményemre.</p>
<blockquote>
<p>Persze teljesen igazat adok, van is egy ilyen mondás, hogy ha azt akarod, hogy mindenki szeressen árulj fagylaltot.
Mindig lesznek emberek akik nem szeretnek és rosszat akarnak neked a lényeg csak ott van, hogy lehetőleg, jóval több ember szeressen, mint aki nem szeret.</p>
<p>Szabó Kristóf, OM Könyvklub létrehozója</p>
</blockquote>
<p>Van annak &ldquo;hátránya&rdquo; is ha kimondod ami az agyadon van: lesznek utálóid is. Ez a lényeg: ha szidnak az is segít egyre messzebb vinni az üzenetedet&hellip;</p>
<p>Ha mindenki kedvel, valamit nagyon rosszul csinálsz. (&hellip;és nem marketingelsz eléggé&hellip;)</p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>