<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>centralizáció on Vári Gergő blogja</title><link>https://blog.varigergo.hu/tags/centraliz%C3%A1ci%C3%B3/</link><description>Recent content in centralizáció on Vári Gergő blogja</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>hu-HU</language><lastBuildDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.varigergo.hu/tags/centraliz%C3%A1ci%C3%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Valljuk be, ROHADT DRÁGA az online marketing!</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/expensive-online-marketing/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/expensive-online-marketing/thumbnail.jpg"/><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/expensive-online-marketing/</guid><description>Sosem éreztem magam olyan nagyon &amp;ldquo;menő&amp;rdquo; gyereknek: általános iskolában inkább strébernek, kockának neveztek. Érthető módon hiszen 8 éves korom óta foglalkozom az informatikával: csak a gép előtt ültem. Semmi edzés, semmi kapcsolatépítés&amp;hellip; Mégis valamiért a tananyagot megtanultam: tehát nem a szorgalommal és nem a konzisztenciámmal volt probléma.
&amp;hellip;csak dőlnek a dominók. Próbáljuk meg visszavezetni egy belső okra, mint például a legelső dominó ami ledöntött mindent az utolsóig: a cselekvésig.
&amp;ldquo;Miért tanulom meg azt amit kérnek?</description><content:encoded><![CDATA[<p>Sosem éreztem magam olyan nagyon &ldquo;menő&rdquo; gyereknek: általános iskolában inkább strébernek, kockának neveztek. Érthető módon hiszen 8 éves korom óta foglalkozom az informatikával: csak a gép előtt ültem. Semmi edzés, semmi kapcsolatépítés&hellip; Mégis valamiért a tananyagot megtanultam: tehát nem a szorgalommal és nem a konzisztenciámmal volt probléma.</p>
<h1 id="csak-dőlnek-a-dominók">&hellip;csak dőlnek a dominók.</h1>
<p>Próbáljuk meg visszavezetni egy belső okra, mint például a legelső dominó ami ledöntött mindent az utolsóig: a cselekvésig.</p>
<ul>
<li><em>&ldquo;Miért tanulom meg azt amit kérnek?&rdquo;</em> mondanám <em>&quot;&hellip;hogy jó jegyeim legyenek&quot;</em>.</li>
<li><em>&ldquo;Minek azok a jó jegyek?&rdquo;</em> egyértelműen az a válasz <em>&quot;&hellip;hogy tovább tudjak tanulni.&quot;</em></li>
<li><em>&ldquo;Mely okból szeretnél egyetemre jutni?&rdquo;</em> <em>&quot;&hellip;hogy majd jó állásom legyen&hellip;&quot;</em></li>
<li><em>&quot;&hellip;&quot;</em></li>
<li><em>&ldquo;Miért szeretnél mondjuk szuperkocsikat venni?&rdquo;</em> azért <strong>&quot;&hellip;hogy növeljem a STÁTUSZOMAT.&quot;</strong></li>
</ul>
<p><span class="highlight">A legtöbb döntésünket vissza tudjuk követni arra hogy hogyan befolyásolja a tekintélyünket.</span> Nem meglepő hogy az online marketing vonzza az embereket: lehet vele pénzt csinálni. Ez akkor is érvényes ha direkt egy olcsóbb terméket veszel: <em>&ldquo;Mégis mit gondolnának rólam az emberek ha feleslegesen vennék egy sportkocsit?!&rdquo;</em></p>
<h1 id="és-a-marketing-drága-első-ránézésre">&hellip;és a marketing drága első ránézésre&hellip;</h1>
<p>Shopify, Mailchimp, Loomly, Optimizely&hellip; Nem baj ha nem ismered ezeket a platformokat: úgyis <strong>förtelmesen drágák és feleslegesek egy kis vállalkozónak</strong>. Ilyen <strong>nagy cégeknek nem éri meg a kisemberrel foglalkozni, nem abban van nekik az igazán sok pénz.</strong> <em>(Nohátno, valakinek yachtokat is kell vennie&hellip;)</em></p>
<p>Szóval ez az akadály sok embert ki is szűr a versenyből: legalábbis azokat akik nem gondolják annyira komolyan.</p>
<h1 id="viszont-én-nem-hagytam-ennyiben">&hellip;viszont én nem hagytam ennyiben&hellip;</h1>
<p>Hiszen van sok évnyi informatikai tapasztalatom! Ha leegyszerűsítem a gondolatokat és felhasználom azt amit már előttem megcsináltak akkor kialakíthatom a saját infrastruktúrámat. Csak <span class="highlight">egy problémám volt...</span></p>
<p><strong><span class="highlight">...ezt az utat még nem nagyon járták be előttem.</span></strong> Mintha egy dzsungelban szánt szándékkal letértem volna az ösvényről: mindenhol veszélyek és akadályok. Kevés dokumentáció, kevés szoftver, kevés segédanyag&hellip; Mégis, most már egészen sok szolgáltatást tudok én magam is futtatni.</p>
<h1 id="szóval-sikerült">&hellip;szóval sikerült?</h1>
<p>Ugyan a fő vágyaim még bőven nem értem el: <strong>a folyamat már elindult.</strong> E-mail, vásárlás és még sok más integrációt betudok vezetni anélkül hogy sok pénzt kellene költenem. Szerintem megszereztem egy felsőbb tudást ezen kívül: elég dedikációval szinte bármit meglehet oldani. Éljen a digitális lázadás!</p>
<p><a href="https://s.varigergo.hu/freeautomblog2">Ha érdekel a &ldquo;hogyan&rdquo; az eddigiekről lesd meg a CSAK MOST <span class="highlight">INGYENES</span> (és MAXIMUM 100 FŐVEL induló) kurzusomat erről.</a></p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>