<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>eladás on Gergő Vári's blog</title><link>https://blog.varigergo.hu/tags/elad%C3%A1s/</link><description>Recent content in eladás on Gergő Vári's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.varigergo.hu/tags/elad%C3%A1s/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>FÉLSZ hogy nem lesznek vásárlóid?</title><link>https://blog.varigergo.hu/posts/guarantee-buyers/</link><media:thumbnail url="https://blog.varigergo.hu/posts/guarantee-buyers/thumbnail.jpg"/><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.varigergo.hu/posts/guarantee-buyers/</guid><description>Szóval most én is kiraktam tesztelésként egy 2 kérdéses kérdőívet, ami hozzáférést nyújt ingyenesen a kurzusomhoz 100 embernek ha elkészül. Honnan tudtam mit akarnak az emberek? Sehogy. AKKOR HOGYAN TUDTAM MIT RAKJAK A KURZUSBA? Nem tudtam. Sőt, még neki se álltam&amp;hellip;
A kérdőívben az egyik mező az e-mail volt, a másik pedig az hogy tegyen fel az ember 1 (vagy több) kérdést a témával kapcsolatban. Itt több legyet is ütöttem egy csapással:</description><content:encoded><![CDATA[<p>Szóval most én is kiraktam tesztelésként egy 2 kérdéses kérdőívet, ami hozzáférést nyújt ingyenesen a kurzusomhoz 100 embernek ha elkészül. Honnan tudtam mit akarnak az emberek? Sehogy. AKKOR HOGYAN TUDTAM MIT RAKJAK A KURZUSBA? Nem tudtam. Sőt, még neki se álltam&hellip;</p>
<p>A kérdőívben az egyik mező az e-mail volt, a másik pedig az hogy tegyen fel az ember 1 (vagy több) kérdést a témával kapcsolatban. Itt több legyet is ütöttem egy csapással:</p>
<ul>
<li>ha van elég jelentkező, akkor esélyes a kereslet</li>
<li>a kérdésekből összeállítom a kurzust</li>
<li>nyertem egy hírlevél feliratkozót</li>
</ul>
<p>Így nem fogsz felesleges munkát végezni és tényleg azt tudod nyújtani a közönségnek ami értéket fog nekik nyújtani. Ha tényleg van kereslet és kész a kurzus, a visszajelzések alapján kijavíthatod és a jövőbeli vásárlóknak bizonyítékot nyújthatsz az eredményekről.</p>
<p>Ha nincs megfelelő kereslet de azért kaptál kérdéseket, azok nagyon is jók lesznek blog posztokhoz vagy csak beszélgetések elindításához és hálozatépítéshez. Illetve nagyon sokat tudsz tanulni is belőle: lehet hogy más nyelven kell hírdetned vagy az üzenetek alapján lehet más témára kell váltanod.</p>
<p>Az első próbálkozásod akkor sikeres, ha sikertelen. &ldquo;Tessék?&rdquo; Az a veszélyes abban hogy ha elsőre tökéletes eredményt érsz el hogy nem tanulsz sokat belőle. Fogd fel hogy mindenből a legjobbat kell kihozni és ne add fel hogyha akadályba ütközöl.</p>
<p>A következő cikkemben arról fogok beszélni, hogy én hogyan buktam el az első téma és célközönség választásommal&hellip;</p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>